<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><sphinx:docset xmlns:sphinx="http://sphinxsearch.com/"><sphinx:document id="298"><kp_id>298</kp_id><kp_rating>75</kp_rating><kp_vote>97716</kp_vote><imdb_rating>75</imdb_rating><imdb_vote>372473</imdb_vote><premiere>731694</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Люди Икс 2]]></title_ru><title_en><![CDATA[X2]]></title_en><description><![CDATA[Мутанты продолжают борьбу против общества, которое страшит их, и которому они не доверяют. Их положение становится еще более отчаянным, когда они подвергаются мощной атаке неизвестного противника, обладающего экстраординарными способностями. Внезапное нападение снова становится причиной политического и общественного резонанса по поводу введения повсеместной регистрации мутантов и причиной образования движения против мутантов, возглавляемого Уильямом Страйкером, бывшим военным, который, по слухам, проводил опыты над мутантами.]]></description><pictures>1159252,1159251,1159250</pictures><search><![CDATA[Люди Икс 2 / X2]]></search><year>2003</year><country>Канада,США</country><director>Брайан Сингер</director><genre>фантастика,боевик,триллер,приключения</genre><actor>Патрик Стюарт,Хью Джекман,Иэн МакКеллен,Холли Берри,Фамке Янссен</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="299"><kp_id>299</kp_id><kp_rating>77</kp_rating><kp_vote>108564</kp_vote><imdb_rating>72</imdb_rating><imdb_vote>397935</imdb_vote><premiere>731707</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Матрица: Перезагрузка]]></title_ru><title_en><![CDATA[The Matrix Reloaded]]></title_en><description><![CDATA[Борцы за свободу Нео, Тринити и Морфеус продолжают руководить восстанием людей против Армии Машин. Для уничтожения системы репрессий и эксплуатации они вынуждены прибегнуть не только к арсеналу превосходного оружия, но и к своим выдающимся навыкам.Участие в миссии по спасению человеческой расы от ее полного истребления приносит им более глубокое понимание конструкции Матрицы и осознание центральной роли Нео в судьбе человечества.]]></description><pictures>1147725,1147724,1147723</pictures><search><![CDATA[Матрица: Перезагрузка / The Matrix Reloaded]]></search><year>2003</year><country>США,Австралия</country><director>Энди Вачовски,Лана Вачовски</director><genre>фантастика,боевик</genre><actor>Киану Ривз,Хьюго Уивинг,Кэрри-Энн Мосс,Лоренс Фишбёрн,Хэролд Перрино</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="300"><kp_id>300</kp_id><kp_rating>63</kp_rating><kp_vote>7422</kp_vote><imdb_rating>53</imdb_rating><imdb_vote>24934</imdb_vote><premiere>731696</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Лиззи Магуайр]]></title_ru><title_en><![CDATA[The Lizzie McGuire Movie]]></title_en><description><![CDATA[Тринадцатилетняя школьница Лиззи Магуайер и ее приятели Гордо, Кейт и Эсан собираются оттянуться по полной программе во время их поездки с классом в Италию.Но там случается весьма неожиданное происшествие: девочку ошибочно принимают за итальянскую поп-звезду Изабеллу, да к тому же девушка влюбляется в бывшего дружка Изабеллы Паоло. Когда родители Лизи обо всем узнают, они вместе с ее братом Мэттом срочно вылетают в Италию.Но Лиззи уже не та закомплексованная девочка-подросток, кем была раньше, она до такой степени вжилась в роль певицы, что и на самом деле стала самой настоящей звездой.]]></description><pictures>10,9,8</pictures><search><![CDATA[Лиззи Магуайр / The Lizzie McGuire Movie]]></search><year>2003</year><country>США</country><director>Джим Фолл</director><genre>мелодрама,комедия,приключения,семейный,музыка</genre><actor>Хилари Дафф,Адам Лэмберг,Халли Тодд,Роберт Кэрредин,Джейк Томас</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="301"><kp_id>301</kp_id><kp_rating>84</kp_rating><kp_vote>266249</kp_vote><imdb_rating>87</imdb_rating><imdb_vote>1160914</imdb_vote><premiere>730209</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Матрица]]></title_ru><title_en><![CDATA[The Matrix]]></title_en><description><![CDATA[Жизнь Томаса Андерсона разделена на две части: днём он самый обычный офисный работник, получающий нагоняи от начальства, а ночью превращается в хакера по имени Нео, и нет места в сети, куда он не смог бы дотянуться. Но однажды всё меняется — герой, сам того не желая, узнаёт страшную правду: всё, что его окружает — не более, чем иллюзия, Матрица, а люди — всего лишь источник питания для искусственного интеллекта, поработившего человечество. И только Нео под силу изменить расстановку сил в этом ставшем вдруг чужим и страшным мире.]]></description><pictures>2679825,2679824,2679823</pictures><search><![CDATA[Матрица / The Matrix]]></search><year>1999</year><country>США,Австралия</country><director>Энди Вачовски,Лана Вачовски</director><genre>фантастика,боевик</genre><actor>Киану Ривз,Лоренс Фишбёрн,Кэрри-Энн Мосс,Хьюго Уивинг,Джо Пантольяно</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="302"><kp_id>302</kp_id><kp_rating>72</kp_rating><kp_vote>5055</kp_vote><imdb_rating>71</imdb_rating><imdb_vote>52945</imdb_vote><premiere>731681</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Клад]]></title_ru><title_en><![CDATA[Holes]]></title_en><description><![CDATA[Стэнли арестован по ложному обвинению в краже кроссовок и отправлен в трудовой лагерь, расположенный в техасской пустыне. Воспитатели «закаляют характер» подростков странным наказанием. Ребята копают ямы в иссушенной земле, но не знают, что их на самом деле используют для раскопок таинственного клада. Однако Стэнли удается раскрыть загадочную связь между сокровищами и проклятием, тяготеющим долгие годы над его семьей…]]></description><pictures>1867437,1867436,1867435</pictures><search><![CDATA[Клад / Holes]]></search><year>2003</year><country>США</country><director>Эндрю Дэвис</director><genre>драма,комедия,детектив,приключения,семейный</genre><actor>Сигурни Уивер,Джон Войт,Патриция Аркетт,Шайа ЛаБаф,Тим Блейк Нельсон</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="303"><kp_id>303</kp_id><kp_rating>72</kp_rating><kp_vote>40460</kp_vote><imdb_rating>62</imdb_rating><imdb_vote>166555</imdb_vote><premiere>731644</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Управление гневом]]></title_ru><title_en><![CDATA[Anger Management]]></title_en><description><![CDATA[Скромному клерку отчаянно не везет. Парня по обвинению в нападении на бортпроводницу приговаривают к лечению у психиатра. Но верно говорят, что большинство психиатров сами немного безумны. Или сильно не в себе...]]></description><pictures>1603076,24264,24263</pictures><search><![CDATA[Управление гневом / Anger Management]]></search><year>2003</year><country>США</country><director>Питер Сигал</director><genre>мелодрама,комедия</genre><actor>Адам Сэндлер,Джек Николсон,Мариса Томей,Луис Гусман,Аллен Коверт</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="304"><kp_id>304</kp_id><kp_rating>70</kp_rating><kp_vote>4988</kp_vote><imdb_rating>67</imdb_rating><imdb_vote>29988</imdb_vote><premiere>731600</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Афера]]></title_ru><title_en><![CDATA[Confidence]]></title_en><description><![CDATA[Джейк Вига – хитроумный и обаятельный мошенник. Последняя афера Джейка привела к тому, что его дорожки пересеклись с мафией – при помощи своей команды он лишил нескольких тысяч долларов Лайонела Долби, – счетовода эксцентричного мафиозного босса Уинстона Кинга по прозвищу «Король».Мафия шутить не любит, а любит выбивать долги из тех, кто пытается ее надуть. Чтобы сохранить жизнь и расквитаться с долгами, Джейку приходится устроить новую, еще более изощренную аферу – сложнейшую схему, в которой требуется «творческий подход к бухгалтерии».Неожиданные помехи появляются одна за другой: палки в колеса Джейку вставляют его старый враг, агент ФБР Гюнтер Бутан, Трэвис, правая рука «Короля» и хитроумная карманщица Лили на которую Джейк успел положить глаз...]]></description><pictures>1006535,1006534,1006533</pictures><search><![CDATA[Афера / Confidence]]></search><year>2003</year><country>США,Канада,Германия</country><director>Джеймс Фоули</director><genre>триллер,криминал</genre><actor>Эдвард Бёрнс,Рэйчел Вайс,Моррис Честнат,Лиленд Орсер,Луис Ломбарди</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="305"><kp_id>305</kp_id><kp_rating>76</kp_rating><kp_vote>67143</kp_vote><imdb_rating>71</imdb_rating><imdb_vote>195418</imdb_vote><premiere>731468</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Телефонная будка]]></title_ru><title_en><![CDATA[Phone Booth]]></title_en><description><![CDATA[Один телефонный звонок может изменить всю жизнь человека или даже оборвать ее. Герой фильма Стью Шеферд становится пленником телефонной будки.Что вы сделаете, если услышите, как в телефонной будке зазвонил телефон? Скорее всего, инстинктивно поднимете трубку, хотя прекрасно знаете, что кто-то просто ошибся номером. Вот и Стью кажется, что на звонок надо обязательно ответить, а в результате он оказывается втянутым в чудовищную игру. «Только положи трубку, и ты – труп», – говорит ему невидимый собеседник.]]></description><pictures>982270,982262,982261</pictures><search><![CDATA[Телефонная будка / Phone Booth]]></search><year>2002</year><country>США</country><director>Джоэл Шумахер</director><genre>триллер,детектив</genre><actor>Колин Фаррелл,Кифер Сазерленд,Форест Уитакер,Рада Митчелл,Кэти Холмс</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="306"><kp_id>306</kp_id><kp_rating>74</kp_rating><kp_vote>22786</kp_vote><imdb_rating>66</imdb_rating><imdb_vote>106855</imdb_vote><premiere>731605</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Рекрут]]></title_ru><title_en><![CDATA[The Recruit]]></title_en><description><![CDATA[Джеймс Клэйтон учится на последнем курсе Массачусетского технологического института и показывает отличные навыки в компьютерном программировании. Клэйтон является матерым хакером, что привлекает внимание спецслужб. Однажды к Джеймсу обращается человек из ЦРУ Уолтер Бёрк, который предлагает парню поступить на службу в управление, а в виде главной мотивации для вербовки он использует таинственное исчезновение отца Джеймса, которое произошло в начале 90-х годов. Заинтригованный Клэйтон соглашается, а позже проходит все необходимые проверки и попадает в тренировочный лагерь для рекрутов. Тренером ребят становится Уолтер Бёрк. Пройдя один тест за другим, Клэйтон демонстрирует прекрасные навыки шпиона, но проваливает последнюю проверку. Так он становится агентом без прикрытия, которому предстоит найти «крота», который частями похищает опасный вирус из Лэнгли.]]></description><pictures>1496705,1496704,1496703</pictures><search><![CDATA[Рекрут / The Recruit]]></search><year>2003</year><country>США</country><director>Роджер Дональдсон</director><genre>боевик,триллер,драма,криминал</genre><actor>Аль Пачино,Колин Фаррелл,Бриджет Мойнэхэн,Гэбриел Махт,Кеннет Митчелл</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="307"><kp_id>307</kp_id><kp_rating>57</kp_rating><kp_vote>701</kp_vote><imdb_rating>51</imdb_rating><imdb_vote>15499</imdb_vote><premiere>731680</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Разыскиваются в Малибу]]></title_ru><title_en><![CDATA[Malibu's Most Wanted]]></title_en><description><![CDATA[Не стоит ненавидеть его за то, кем он является. Или кем он не является. Все, чем хочет заниматься Брэд - или Би-рэд - разъезжать со своими дружками по Малибу и вести себя, как самый крутой черный рэппер в округе.Но все вокруг знают, что паренек, лихо читающий рэп, родом из респектабельного квартала Малибу. И отец Брэда, Билл Глакман, кандидат в губернаторы, серьезно боится, что увлечение Би-рэда «черной» культурой может разнести в пух и прах его предвыборную кампанию.]]></description><pictures>24437,19,18</pictures><search><![CDATA[Разыскиваются в Малибу / Malibu's Most Wanted]]></search><year>2003</year><country>США</country><director>Джон Уайтселл</director><genre>комедия,криминал</genre><actor>Джейми Кеннеди,Тэй Диггз,Энтони Андерсон,Реджина Холл,Блэр Андервуд</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="308"><kp_id>308</kp_id><kp_rating>42</kp_rating><kp_vote>9733</kp_vote><imdb_rating>34</imdb_rating><imdb_vote>29986</imdb_vote><premiere>731744</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Тупой и еще тупее тупого: Когда Гарри встретил Ллойда]]></title_ru><title_en><![CDATA[Dumb and Dumberer: When Harry Met Lloyd]]></title_en><description><![CDATA[Как же встретились два героя-недоумка Гарри и Ллойд, известные по фильму «Тупой и еще тупее»? Оба несколько лет не ходили в школу, а учились на дому. Пришло время отправляться в школу, и прямо на улице Гарри и Ллойд столкнулись лбами...А в это время школьный директор Коллинз и мисс Хеллер, буфетчица-официантка школьной столовой, задумали провернуть аферу - получить благотворительную премию в сто тысяч долларов за организацию класса для умственно отсталых. Злоумышленники решили создать липовый класс. Два кандидата в спецкласс нашлись сразу - Гарри и Ллойд, а они разыскали остальных...]]></description><pictures>2242182,2242181,2242180</pictures><search><![CDATA[Тупой и еще тупее тупого: Когда Гарри встретил Ллойда / Dumb and Dumberer: When Harry Met Lloyd]]></search><year>2003</year><country>США</country><director>Трой Миллер</director><genre>комедия</genre><actor>Эрик Кристиан Олсен,Дерек Ричардсон,Шери Отери,Луис Гусман,Элден Хенсон</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="309"><kp_id>309</kp_id><kp_rating>79</kp_rating><kp_vote>130787</kp_vote><imdb_rating>75</imdb_rating><imdb_vote>246220</imdb_vote><premiere>731555</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Эквилибриум]]></title_ru><title_en><![CDATA[Equilibrium]]></title_en><description><![CDATA[Действие происходит в будущем, когда люди лишены возможности выражать какие-то эмоции, потому, что они… запрещены. Это - та цена, которую человечество платит за устранение из своей жизни войны. Теперь книги, искусство и музыка находятся вне закона. А любое чувство - уже преступление, наказуемое смертью.Для проведения в жизнь существующего правила используется принудительное применение лекарства «прозиум». Правительственный агент Джон Престон борется с теми, кто нарушает правила. В один прекрасный момент он забывает принять очередную дозу лекарства и с ним происходит духовное превращение, что приводит его к противоречию с самим собой и с начальством.]]></description><pictures>1972841,1972840,1972839</pictures><search><![CDATA[Эквилибриум / Equilibrium]]></search><year>2002</year><country>США</country><director>Курт Уиммер</director><genre>фантастика,боевик,триллер,драма</genre><actor>Кристиан Бэйл,Тэй Диггз,Энгус МакФадьен,Шон Бин,Эмили Уотсон</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="310"><kp_id>310</kp_id><kp_rating>67</kp_rating><kp_vote>8543</kp_vote><imdb_rating>55</imdb_rating><imdb_vote>45610</imdb_vote><premiere>731704</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Дежурный папа]]></title_ru><title_en><![CDATA[Daddy Day Care]]></title_en><description><![CDATA[Чарли и Фила увольняют с работы в крупной корпорации. Теперь им самим придётся сидеть со своими сыновьями, так как оплачивать счета дорогостоящего детского центра уже не на что. Промучившись пару недель со своими отпрысками, папаши так увлекаются этим делом, что решают поставить дело на деловые рельсы и открывают новый центр дневного пребывания для детей. Чарли и Филл находят всё новые и новые нетрадиционные и забавные способы воспитательного воздействия на малышей, и центр «Дежурный папа» становится всё более популярным. Почувствовав жёсткое соперничество со стороны усатых няней, директриса дорогого детского центра решает выжить конкурентов-новичков из бизнеса.]]></description><pictures>1604877,1604876,1604875</pictures><search><![CDATA[Дежурный папа / Daddy Day Care]]></search><year>2003</year><country>США</country><director>Стив Карр</director><genre>комедия,семейный</genre><actor>Эдди Мёрфи,Стив Зан,Джефф Гарлин,Реджина Кинг,Анжелика Хьюстон</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="311"><kp_id>311</kp_id><kp_rating>67</kp_rating><kp_vote>10477</kp_vote><imdb_rating>55</imdb_rating><imdb_vote>40938</imdb_vote><premiere>731686</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Пуленепробиваемый]]></title_ru><title_en><![CDATA[Bulletproof Monk]]></title_en><description><![CDATA[Монах - мастер боевых искусств, который охраняет могущественный древний свиток - таинственный артефакт, содержащий ключ к безграничной власти. Монаху нужно найти следующего хранителя свитка, и поиски приводят его в Америку. Согласно древнему пророчеству и к изумлению Монаха его преемником оказывается обаятельный хулиган по имени Кар.Пока Монах обучает Кара, как выполнять свою работу, этому невероятному дуэту приходится защищать свиток от одержимого жаждой власти человека, который гоняется за ним 60 лет.В суматохе невероятной акробатики, схваток с применением боевых искусств и остроумных шуток эта комическая странная парочка должна сделать всё, чтобы свиток не попал в руки злодея.]]></description><pictures>24266,20,19</pictures><search><![CDATA[Пуленепробиваемый / Bulletproof Monk]]></search><year>2003</year><country>США,Канада</country><director>Пол Хантер</director><genre>фэнтези,боевик,комедия</genre><actor>Чоу Юнь-Фат,Шонн Уильям Скотт,Джейми Кинг,Карел Роден,Виктория Смёрфит</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="312"><kp_id>312</kp_id><kp_rating>85</kp_rating><kp_vote>234985</kp_vote><imdb_rating>87</imdb_rating><imdb_vote>1011816</imdb_vote><premiere>731554</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Властелин колец: Две крепости]]></title_ru><title_en><![CDATA[The Lord of the Rings: The Two Towers]]></title_en><description><![CDATA[Братство распалось, но Кольцо Всевластья должно быть уничтожено. Фродо и Сэм вынуждены доверить свои жизни Голлуму, который взялся провести их к вратам Мордора. Громадная Армия Сарумана приближается: члены братства и их союзники готовы принять бой. Битва за Средиземье продолжается.]]></description><pictures>1972758,1531715,1531714</pictures><search><![CDATA[Властелин колец: Две крепости / The Lord of the Rings: The Two Towers]]></search><year>2002</year><country>США,Новая Зеландия</country><director>Питер Джексон</director><genre>фэнтези,приключения</genre><actor>Элайджа Вуд,Шон Эстин,Орландо Блум,Вигго Мортенсен,Иэн МакКеллен</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="313"><kp_id>313</kp_id><kp_rating>65</kp_rating><kp_vote>13561</kp_vote><imdb_rating>67</imdb_rating><imdb_vote>84151</imdb_vote><premiere>731316</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Играй, как Бекхэм]]></title_ru><title_en><![CDATA[Bend It Like Beckham]]></title_en><description><![CDATA[Джесс только 18, но она твердо знает, что сделает ее счастливой: футбольная карьера, такая же, как у знаменитого игрока «Манчестер Юнайтед» Дэвида Бекхема. Пока она гоняет мяч в лондонском парке, доказывая соседским мальчишкам, что девушки играют в футбол не хуже, ее родители и многочисленные родственники, как и положено традиционной индийской семье, подыскивают для нее достойного мужа и строят планы о ее будущей карьере юриста.Однажды, во время очередной разминки, Джесс знакомится с Джулз и та приглашает ее на тренировку в женскую футбольную секцию. С замиранием сердца она следует за своей новой приятельницей, и мечта становится реальностью: Джесс принимают в настоящую футбольную команду. В довершение ко всему она влюбляется в своего тренера Джо.Понимая, что семья никогда не примирится с ее выбором, Джесс наслаждается своим кратковременным счастьем и готовится отстаивать свои права до конца...]]></description><pictures>1953803,1953802,1953801</pictures><search><![CDATA[Играй, как Бекхэм / Bend It Like Beckham]]></search><year>2002</year><country>Великобритания,Германия,США</country><director>Гуриндер Чадха</director><genre>драма,мелодрама,комедия,спорт</genre><actor>Парминдер К. Награ,Кира Найтли,Джонатан Риз Майерс,Анупам Кхер,Арчи Панджаби</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="314"><kp_id>314</kp_id><kp_rating>69</kp_rating><kp_vote>43756</kp_vote><imdb_rating>55</imdb_rating><imdb_vote>69920</imdb_vote><premiere>731551</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Цыпочка]]></title_ru><title_en><![CDATA[The Hot Chick]]></title_en><description><![CDATA[Однажды проснувшись, популярная, но довольно неприятная в общении примадонна средней школы, понимает, что она стала… 30-летним мужчиной, мягко выражаясь, совсем не фотомодельного вида.Во время того, как она пробует выяснить, почему это случилось и как, черт возьми, она может вернуть свой прежний облик, девушка начинает понимать насколько поверхностной и недалекой она была раньше.]]></description><pictures>1380712,1380711,1380710</pictures><search><![CDATA[Цыпочка / The Hot Chick]]></search><year>2002</year><country>США</country><director>Том Брэди</director><genre>фэнтези,комедия</genre><actor>Роб Шнайдер,Анна Фэрис,Мэттью Лоуренс,Эрик Кристиан Олсен,Роберт Дави</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="316"><kp_id>316</kp_id><kp_rating>75</kp_rating><kp_vote>94178</kp_vote><imdb_rating>67</imdb_rating><imdb_vote>343644</imdb_vote><premiere>731880</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Матрица: Революция]]></title_ru><title_en><![CDATA[The Matrix Revolutions]]></title_en><description><![CDATA[Пока армия Машин пытается уничтожить Зион, его жители из последних сил держат оборону. Но удастся ли им предотвратить полное вторжение в город кишащей орды беспощадных машин до того, как Нео соберет все свои силы и положит конец войне?]]></description><pictures>1147658,1147657,1147656</pictures><search><![CDATA[Матрица: Революция / The Matrix Revolutions]]></search><year>2003</year><country>Австралия,США</country><director>Энди Вачовски,Лана Вачовски</director><genre>фантастика,боевик</genre><actor>Киану Ривз,Хьюго Уивинг,Кэрри-Энн Мосс,Лоренс Фишбёрн,Хэролд Перрино</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="317"><kp_id>317</kp_id><kp_rating>71</kp_rating><kp_vote>17550</kp_vote><imdb_rating>60</imdb_rating><imdb_vote>79322</imdb_vote><premiere>731567</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Любовь с уведомлением]]></title_ru><title_en><![CDATA[Two Weeks Notice]]></title_en><description><![CDATA[Джордж Уэйд и шага не может сделать без Люси Келсон, работающей главным консультантом в его корпорации. Однако обращается он с ней скорее как с няней, а не как с блестящим юристом, окончившим Гарвард. По прошествии года все это надоедает Люси, и она решает уволиться. Джордж соглашается ее отпустить, но с одним условием — она должна найти себе достойную замену...]]></description><pictures>12,11,10</pictures><search><![CDATA[Любовь с уведомлением / Two Weeks Notice]]></search><year>2002</year><country>США,Австралия</country><director>Марк Лоуренс</director><genre>мелодрама,комедия</genre><actor>Сандра Буллок,Хью Грант,Алисия Уитт,Дэна Айви,Роберт Клейн</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="318"><kp_id>318</kp_id><kp_rating>76</kp_rating><kp_vote>59964</kp_vote><imdb_rating>70</imdb_rating><imdb_vote>273409</imdb_vote><premiere>731730</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Ограбление по-итальянски]]></title_ru><title_en><![CDATA[The Italian Job]]></title_en><description><![CDATA[Джон Бриджер всегда умел спланировать идеальное ограбление. Вместе со своей командой опытных бандитов он провернул не одно дело, но теперь решил уйти на покой. Впереди у Бриджера последнее задание: кража золотых слитков, в которой принимают участие инсайдер Стив, водитель Роб, взрыватель Левое ухо, технарь Лайл и Чарли - верный друг Бриджера и второй «планировщик» в их команде. Ограбление, изящное и быстрое, было разыграно как по нотам, но после его завершения веселье преступников было омрачено предательством...]]></description><pictures>1383874,1383873,1383872</pictures><search><![CDATA[Ограбление по-итальянски / The Italian Job]]></search><year>2003</year><country>США,Франция,Великобритания</country><director>Ф. Гэри Грей</director><genre>боевик,триллер,криминал</genre><actor>Марк Уолберг,Шарлиз Терон,Эдвард Нортон,Джейсон Стэйтем,Сет Грин</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="319"><kp_id>319</kp_id><kp_rating>66</kp_rating><kp_vote>67365</kp_vote><imdb_rating>64</imdb_rating><imdb_vote>288024</imdb_vote><premiere>731761</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Терминатор 3: Восстание машин]]></title_ru><title_en><![CDATA[Terminator 3: Rise of the Machines]]></title_en><description><![CDATA[Прошло десять лет с тех пор, как Джон Коннор помог предотвратить Судный День и спасти человечество от массового уничтожения. Теперь ему 25, Коннор не живет «как все» - у него нет дома, нет кредитных карт, нет сотового телефона и никакой работы.Его существование нигде не зарегистрировано. Он не может быть прослежен системой Skynet - высокоразвитой сетью машин, которые когда-то попробовали убить его и развязать войну против человечества. Пока из теней будущего не появляется T-X - Терминатрикс, самый сложный киборг-убийца Skynet.Посланная назад сквозь время, чтобы завершить работу, начатую её предшественником, T-1000, эта машина так же упорна, как прекрасен её человеческий облик. Теперь единственная надежда Коннору выжить - Терминатор, его таинственный прежний убийца. Вместе они должны одержать победу над новыми технологиями T-X и снова предотвратить Судный День...]]></description><pictures>2302138,2276825,2276824</pictures><search><![CDATA[Терминатор 3: Восстание машин / Terminator 3: Rise of the Machines]]></search><year>2003</year><country>США,Германия,Великобритания</country><director>Джонатан Мостоу</director><genre>фантастика,боевик</genre><actor>Арнольд Шварценеггер,Ник Стал,Клэр Дэйнс,Кристанна Локен,Дэвид Эндрюс</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="320"><kp_id>320</kp_id><kp_rating>76</kp_rating><kp_vote>16734</kp_vote><imdb_rating>77</imdb_rating><imdb_vote>143043</imdb_vote><premiere>731565</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[25-й час]]></title_ru><title_en><![CDATA[25th Hour]]></title_en><description><![CDATA[В фильме описывается последний день свободной жизни молодого бруклинца Монти Брогана (Эдвард Нортон), осужденного на семь лет тюрьмы за торговлю наркотиками. Оставшиеся 24 часа он проводит в компании своих родных, друзей, деловых партнеров и любимой девушки Натурель.Монти, мечтавший в свое время стать пожарным, но в итоге ступивший на роковую стезю наркодилера, прощается с прошлым и пытается переосмыслить свою жизнь...]]></description><pictures>414623,414622,414621</pictures><search><![CDATA[25-й час / 25th Hour]]></search><year>2002</year><country>США</country><director>Спайк Ли</director><genre>драма,криминал</genre><actor>Эдвард Нортон,Филип Сеймур Хоффман,Барри Пеппер,Розарио Доусон,Анна Пэкуин</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="321"><kp_id>321</kp_id><kp_rating>67</kp_rating><kp_vote>2008</kp_vote><imdb_rating>64</imdb_rating><imdb_vote>56194</imdb_vote><premiere>731558</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Звездный путь: Возмездие]]></title_ru><title_en><![CDATA[Star Trek: Nemesis]]></title_en><description><![CDATA[После свадьбы командира Уильяма Райкера и советника Дианы Трой, экипаж корабля «Энтерпрайз» обнаруживает позитронный сигнал на одной из планет около нейтральной зоны, где они находят B-4, менее совершенный, чем Дейта, прототип андроида созданного доктором Сунгом.Эта загадка остается неразгаданной, так как в то же время адмирал Джейнвей приказывает «Энтерпрайзу» отправиться к Ромулу, где сенат был свергнут в результате государственного переворота Шинзоном и его последователями.По прибытию на Ромул, «Энтерпрайз» обнаруживает не только самый мощный из всех встреченных ими кораблей, но и страшную тайну касающуюся нового лидера Ромуланской Империи, который планирует использовать смертельное оружие для уничтожения всего живого на главной планете Федерации - Земле....]]></description><pictures>1740392,1740391,1740390</pictures><search><![CDATA[Звездный путь: Возмездие / Star Trek: Nemesis]]></search><year>2002</year><country>США</country><director>Стюарт Бейрд</director><genre>фантастика,боевик,триллер,приключения</genre><actor>Патрик Стюарт,Джонатан Фрейкс,Брент Спайнер,ЛеВар Бёртон,Майкл Дорн</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="322"><kp_id>322</kp_id><kp_rating>81</kp_rating><kp_vote>175421</kp_vote><imdb_rating>78</imdb_rating><imdb_vote>359303</imdb_vote><premiere>732097</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Гарри Поттер и узник Азкабана]]></title_ru><title_en><![CDATA[Harry Potter and the Prisoner of Azkaban]]></title_en><description><![CDATA[В третьей части истории о юном волшебнике полюбившиеся всем герои — Гарри Поттер, Рон и Гермиона — возвращаются уже на третий курс школы чародейства и волшебства Хогвартс. На этот раз они должны раскрыть тайну узника, сбежавшего из зловещей тюрьмы Азкабан, чье пребывание на воле создает для Гарри смертельную опасность...]]></description><pictures>2117012,2117011,2117010</pictures><search><![CDATA[Гарри Поттер и узник Азкабана / Harry Potter and the Prisoner of Azkaban]]></search><year>2004</year><country>Великобритания,США</country><director>Альфонсо Куарон</director><genre>фэнтези,детектив,приключения,семейный</genre><actor>Дэниэл Рэдклифф,Руперт Гринт,Эмма Уотсон,Робби Колтрейн,Том Фелтон</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="323"><kp_id>323</kp_id><kp_rating>72</kp_rating><kp_vote>67022</kp_vote><imdb_rating>58</imdb_rating><imdb_vote>171852</imdb_vote><premiere>731734</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Двойной форсаж]]></title_ru><title_en><![CDATA[2 Fast 2 Furious]]></title_en><description><![CDATA[Бывший полицейский Брайан О`Коннер вместе с напарником Романом Пирсом собираются перевезти крупную сумму «грязных» денег известного мафиози Картера Верона в качестве его подручных. Но на самом деле эта работа является только прикрытием для Брайана, который вместе с тайным агентом Моникой Фуэнтес должны уличить изворотливого преступника…]]></description><pictures>1517301,1517300,1517299</pictures><search><![CDATA[Двойной форсаж / 2 Fast 2 Furious]]></search><year>2003</year><country>США,Германия</country><director>Джон Синглтон</director><genre>боевик,триллер,криминал</genre><actor>Пол Уокер,Тайриз Гибсон,Ева Мендес,Коул Хаузер,Лудакрис</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="324"><kp_id>324</kp_id><kp_rating>85</kp_rating><kp_vote>243044</kp_vote><imdb_rating>80</imdb_rating><imdb_vote>470340</imdb_vote><premiere>731565</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Поймай меня, если сможешь]]></title_ru><title_en><![CDATA[Catch Me If You Can]]></title_en><description><![CDATA[Фрэнк Эбегнейл успел поработать врачом, адвокатом и пилотом на пассажирской авиалинии – и все это до достижения полного совершеннолетия в 21 год. Мастер в обмане и жульничестве, он также обладал искусством подделки документов, что в конечном счете принесло ему миллионы долларов, которые он получил по фальшивым чекам.Агент ФБР Карл Хэнрэтти отдал бы все, чтобы схватить Фрэнка и привлечь к ответственности за свои деяния, но Фрэнк всегда опережает его на шаг, заставляя продолжать погоню.]]></description><pictures>1953324,1953323,1953322</pictures><search><![CDATA[Поймай меня, если сможешь / Catch Me If You Can]]></search><year>2002</year><country>США,Канада</country><director>Стивен Спилберг</director><genre>драма,криминал,биография</genre><actor>Леонардо ДиКаприо,Том Хэнкс,Кристофер Уокен,Мартин Шин,Натали Бай</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="325"><kp_id>325</kp_id><kp_rating>87</kp_rating><kp_vote>159103</kp_vote><imdb_rating>92</imdb_rating><imdb_vote>1104636</imdb_vote><premiere>720332</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Крестный отец]]></title_ru><title_en><![CDATA[The Godfather]]></title_en><description><![CDATA[Криминальная сага, повествующая о нью-йоркской сицилийской мафиозной семье Корлеоне. Фильм охватывает период 1945-1955 годов.Глава семьи, Дон Вито Корлеоне, выдаёт замуж свою дочь. В это время со Второй мировой войны возвращается его любимый сын Майкл. Майкл, герой войны, гордость семьи, не выражает желания заняться жестоким семейным бизнесом. Дон Корлеоне ведёт дела по старым правилам, но наступают иные времена, и появляются люди, желающие изменить сложившиеся порядки. На Дона Корлеоне совершается покушение.]]></description><pictures>2686327,2686326,2686325</pictures><search><![CDATA[Крестный отец / The Godfather]]></search><year>1972</year><country>США</country><director>Френсис Форд Коппола</director><genre>драма,криминал</genre><actor>Марлон Брандо,Аль Пачино,Джеймс Каан,Роберт Дювалл,Ричард С. Кастеллано</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="326"><kp_id>326</kp_id><kp_rating>91</kp_rating><kp_vote>371596</kp_vote><imdb_rating>93</imdb_rating><imdb_vote>1572615</imdb_vote><premiere>728546</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Побег из Шоушенка]]></title_ru><title_en><![CDATA[The Shawshank Redemption]]></title_en><description><![CDATA[Успешный банкир Энди Дюфрейн обвинен в убийстве собственной жены и ее любовника. Оказавшись в тюрьме под названием Шоушенк, он сталкивается с жестокостью и беззаконием, царящими по обе стороны решетки. Каждый, кто попадает в эти стены, становится их рабом до конца жизни. Но Энди, вооруженный живым умом и доброй душой, отказывается мириться с приговором судьбы и начинает разрабатывать невероятно дерзкий план своего освобождения.]]></description><pictures>1523744,1523743,1523742</pictures><search><![CDATA[Побег из Шоушенка / The Shawshank Redemption]]></search><year>1994</year><country>США</country><director>Фрэнк Дарабонт</director><genre>драма,криминал</genre><actor>Тим Роббинс,Морган Фриман,Боб Гантон,Уильям Сэдлер,Клэнси Браун</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="327"><kp_id>327</kp_id><kp_rating>85</kp_rating><kp_vote>95430</kp_vote><imdb_rating>90</imdb_rating><imdb_vote>751996</imdb_vote><premiere>721334</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Крестный отец 2]]></title_ru><title_en><![CDATA[The Godfather: Part II]]></title_en><description><![CDATA[В центре драмы представители нового поколения гангстерского клана - дона Корлеоне и его сына, для которых не существует моральных преград на пути достижения поставленных целей. Они превращают мафию, построенную по патриархальным, еще сицилийским законам, в весьма прагматичную, жесткую корпорацию, плавно интегрирующуюся в большой бизнес Америки.]]></description><pictures>1563096,1563095,1563094</pictures><search><![CDATA[Крестный отец 2 / The Godfather: Part II]]></search><year>1974</year><country>США</country><director>Френсис Форд Коппола</director><genre>драма,криминал</genre><actor>Аль Пачино,Роберт Де Ниро,Дайан Китон,Роберт Дювалл,Джон Казале</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="328"><kp_id>328</kp_id><kp_rating>85</kp_rating><kp_vote>247517</kp_vote><imdb_rating>88</imdb_rating><imdb_vote>1147997</imdb_vote><premiere>731194</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Властелин колец: Братство кольца]]></title_ru><title_en><![CDATA[The Lord of the Rings: The Fellowship of the Ring]]></title_en><description><![CDATA[Сказания о Средиземье - это хроника Великой войны за Кольцо, войны, длившейся не одну тысячу лет. Тот, кто владел Кольцом, получал власть над всеми живыми тварями, но был обязан служить злу. Тихая деревня, где живут хоббиты. Волшебник Гэндальф, придя на 111-й день рождения к своему старому другу Бильбо Бэггинсу, начинает вести разговор о кольце, которое Бильбо нашел много лет назад. Это кольцо принадлежало когда-то темному властителю Средиземья Саурону, и оно дает большую власть своему обладателю. Теперь Саурон хочет вернуть себе власть над Средиземьем. Бильбо отдает найденное кольцо своему племяннику Фродо, который пытается научиться справляться с тем страшным могуществом, которое дает ему кольцо…]]></description><pictures>1972757,1706283,1706165</pictures><search><![CDATA[Властелин колец: Братство кольца / The Lord of the Rings: The Fellowship of the Ring]]></search><year>2001</year><country>США,Новая Зеландия</country><director>Питер Джексон</director><genre>фэнтези,приключения</genre><actor>Элайджа Вуд,Иэн МакКеллен,Вигго Мортенсен,Шон Бин,Орландо Блум</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="329"><kp_id>329</kp_id><kp_rating>88</kp_rating><kp_vote>184384</kp_vote><imdb_rating>89</imdb_rating><imdb_vote>823247</imdb_vote><premiere>728262</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Список Шиндлера]]></title_ru><title_en><![CDATA[Schindler's List]]></title_en><description><![CDATA[Фильм рассказывает реальную историю загадочного Оскара Шиндлера, члена нацистской партии, преуспевающего фабриканта, спасшего во время Второй мировой войны почти 1200 евреев.]]></description><pictures>1827079,1827078,1827077</pictures><search><![CDATA[Список Шиндлера / Schindler's List]]></search><year>1993</year><country>США</country><director>Стивен Спилберг</director><genre>драма,биография,история</genre><actor>Лиам Нисон,Бен Кингсли,Рэйф Файнс,Кэролайн Гудолл,Эмбет Дэвидц</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="330"><kp_id>330</kp_id><kp_rating>80</kp_rating><kp_vote>19169</kp_vote><imdb_rating>86</imdb_rating><imdb_vote>372300</imdb_vote><premiere>709630</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Касабланка]]></title_ru><title_en><![CDATA[Casablanca]]></title_en><description><![CDATA[Оставивший родину американец Рик Блэйн, владелец игорного клуба в Касабланке, случайно встречается с покинувшей его несколько лет назад возлюбленной, Ильзой, которая приехала в город вместе со своим нынешним мужем, борцом антифашистского сопротивления Виктором Лазло.По их следу идут немцы, и Ильза пытается упросить Рика отдать принадлежащие ему важные документы, которые позволят Виктору бежать из Касабланки, чтобы продолжить свою борьбу.]]></description><pictures>2283813,1720570,1367195</pictures><search><![CDATA[Касабланка / Casablanca]]></search><year>1942</year><country>США</country><director>Майкл Кёртиц</director><genre>драма,мелодрама,военный</genre><actor>Хамфри Богарт,Ингрид Бергман,Пол Хенрейд,Клод Рейнс,Конрад Фейдт</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="331"><kp_id>331</kp_id><kp_rating>78</kp_rating><kp_vote>12936</kp_vote><imdb_rating>84</imdb_rating><imdb_vote>285731</imdb_vote><premiere>709056</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Гражданин Кейн]]></title_ru><title_en><![CDATA[Citizen Kane]]></title_en><description><![CDATA[В шикарном поместье умирает газетный магнат Чарльз Фостер Кейн, роняя лишь одно слово: «Роузбад». Смерть Кейна вызывает бурную реакцию в обществе, и группа журналистов берется узнать, кем же он был на самом деле, что он пережил за свою долгую, полную взлетов и падений жизнь... И что все-таки значит это «Роузбад»?]]></description><pictures>2680455,2680454,2680453</pictures><search><![CDATA[Гражданин Кейн / Citizen Kane]]></search><year>1941</year><country>США</country><director>Орсон Уэллс</director><genre>драма,детектив</genre><actor>Орсон Уэллс,Джозеф Коттен,Дороти Коминьоре,Агнес Мурхед,Рут Уоррик</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="332"><kp_id>332</kp_id><kp_rating>81</kp_rating><kp_vote>21532</kp_vote><imdb_rating>87</imdb_rating><imdb_vote>219367</imdb_vote><premiere>713799</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Семь самураев]]></title_ru><title_en><![CDATA[Shichinin no samurai]]></title_en><description><![CDATA[Япония. 16 век. В стране полыхает гражданская война, повсюду орудуют банды разбойников и мародеров. Бедные крестьяне нанимают для своей защиты семерых самураев, которые немного сплачивают раздробленных и малодушных жителей деревни в этой борьбе...]]></description><pictures>1870686,1870685,1870684</pictures><search><![CDATA[Семь самураев / Shichinin no samurai]]></search><year>1954</year><country>Япония</country><director>Акира Куросава</director><genre>драма,приключения</genre><actor>Тосиро Мифунэ,Такаси Симура,Кэйко Цусима,Юкико Симадзаки,Каматари Фудзивара</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="333"><kp_id>333</kp_id><kp_rating>81</kp_rating><kp_vote>105086</kp_vote><imdb_rating>87</imdb_rating><imdb_vote>828468</imdb_vote><premiere>722229</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Звёздные войны: Эпизод 4 – Новая надежда]]></title_ru><title_en><![CDATA[Star Wars]]></title_en><description><![CDATA[Татуин. Планета-пустыня. Уже постаревший рыцарь Джедай Оби Ван Кеноби спасает молодого Люка Скайуокера, когда тот пытается отыскать пропавшего дроида. С этого момента Люк осознает свое истинное назначение: он один из рыцарей Джедай. В то время как гражданская война охватила галактику, а войска повстанцев ведут бои против сил злого Императора, к Люку и Оби Вану присоединяется отчаянный пилот-наемник Хан Соло, и в сопровождении двух дроидов, R2D2 и C-3PO, этот необычный отряд отправляется на поиски предводителя повстанцев – принцессы Леи. Героям предстоит отчаянная схватка с устрашающим Дартом Вейдером – правой рукой Императора и его секретным оружием – «Звездой Смерти».]]></description><pictures>2683430,2560276,2560275</pictures><search><![CDATA[Звёздные войны: Эпизод 4 – Новая надежда / Star Wars]]></search><year>1977</year><country>США</country><director>Джордж Лукас</director><genre>фантастика,фэнтези,боевик,приключения</genre><actor>Марк Хэмилл,Харрисон Форд,Кэрри Фишер,Питер Кушинг,Алек Гиннесс</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="334"><kp_id>334</kp_id><kp_rating>80</kp_rating><kp_vote>23905</kp_vote><imdb_rating>85</imdb_rating><imdb_vote>328516</imdb_vote><premiere>717364</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Доктор Стрейнджлав, или Как я научился не волноваться и полюбил атомную бомбу]]></title_ru><title_en><![CDATA[Dr. Strangelove or: How I Learned to Stop Worrying and Love the Bomb]]></title_en><description><![CDATA[Одержимый мыслью о том, что коммунисты намереваются украсть у американцев их «бесценные телесные соки», генерал Джек Д.Риппер, командир военно-воздушной базы посылает эскадрилью бомбардировщиков с ядерным оружием бомбить СССР.Президент США Маффи пытается спасти положение, он собирает своих советников, включая доблестного генерала Тергидсона и прикованного к инвалидной коляске бывшего нацистского ученого доктора Стрейнджлава.]]></description><pictures>1125765,1125764,1125763</pictures><search><![CDATA[Доктор Стрейнджлав, или Как я научился не волноваться и полюбил атомную бомбу / Dr. Strangelove or: How I Learned to Stop Worrying and Love the Bomb]]></search><year>1963</year><country>США,Великобритания</country><director>Стэнли Кубрик</director><genre>фантастика,триллер,комедия</genre><actor>Питер Селлерс,Джордж К. Скотт,Стерлинг Хейден,Кинен Уинн,Слим Пикенс</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="335"><kp_id>335</kp_id><kp_rating>78</kp_rating><kp_vote>111972</kp_vote><imdb_rating>85</imdb_rating><imdb_vote>798867</imdb_vote><premiere>730733</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Помни]]></title_ru><title_en><![CDATA[Memento]]></title_en><description><![CDATA[Леонард Шелби изысканно и дорого одет, ездит на новеньком «Ягуаре», но проживает в дешевых мотелях. Его цель в жизни — найти убийцу жены. Его проблема — редкая форма амнезии, потеря короткой памяти, помня все до убийства, он не помнит, что было пятнадцать минут назад.]]></description><pictures>2689804,2689803,2689802</pictures><search><![CDATA[Помни / Memento]]></search><year>2000</year><country>США</country><director>Кристофер Нолан</director><genre>триллер,драма,криминал,детектив</genre><actor>Гай Пирс,Кэрри-Энн Мосс,Джо Пантольяно,Марк Бун Джуниор,Расс Фега</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="336"><kp_id>336</kp_id><kp_rating>85</kp_rating><kp_vote>168946</kp_vote><imdb_rating>87</imdb_rating><imdb_vote>646990</imdb_vote><premiere>721676</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Пролетая над гнездом кукушки]]></title_ru><title_en><![CDATA[One Flew Over the Cuckoo's Nest]]></title_en><description><![CDATA[Сымитировав помешательство в надежде избежать тюремного заключения, Рэндл Патрик МакМерфи попадает в психиатрическую клинику, где почти безраздельным хозяином является жестокосердная сестра Милдред Рэтчед. МакМерфи поражается тому, что прочие пациенты смирились с существующим положением вещей, а некоторые – даже сознательно пришли в лечебницу, прячась от пугающего внешнего мира. И решается на бунт. В одиночку.]]></description><pictures>2680490,2680489,2680488</pictures><search><![CDATA[Пролетая над гнездом кукушки / One Flew Over the Cuckoo's Nest]]></search><year>1975</year><country>США</country><director>Милош Форман</director><genre>драма</genre><actor>Джек Николсон,Луиза Флетчер,Брэд Дуриф,Уильям Редфилд,Кристофер Ллойд</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="337"><kp_id>337</kp_id><kp_rating>80</kp_rating><kp_vote>26673</kp_vote><imdb_rating>85</imdb_rating><imdb_vote>301285</imdb_vote><premiere>713899</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Окно во двор]]></title_ru><title_en><![CDATA[Rear Window]]></title_en><description><![CDATA[Прикованный из-за сломанной ноги к инвалидному креслу фоторепортер от скуки начинает наблюдать за соседями, живущими в его же доме, чьи окна выходят во внутренний двор. Действие происходит в Гринвич Вилледж. Постоянные наблюдения наталкивают его на подозрение, что один из соседей убил свою жену...]]></description><pictures>2680444,2680443,2680442</pictures><search><![CDATA[Окно во двор / Rear Window]]></search><year>1954</year><country>США</country><director>Альфред Хичкок</director><genre>триллер,детектив</genre><actor>Джеймс Стюарт,Грэйс Келли,Уенделл Кори,Тельма Риттер,Рэймонд Бёрр</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="338"><kp_id>338</kp_id><kp_rating>81</kp_rating><kp_vote>109364</kp_vote><imdb_rating>88</imdb_rating><imdb_vote>741383</imdb_vote><premiere>723317</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Звёздные войны: Эпизод 5 – Империя наносит ответный удар]]></title_ru><title_en><![CDATA[Star Wars: Episode V - The Empire Strikes Back]]></title_en><description><![CDATA[Борьба за Галактику обостряется в пятом эпизоде космической саги. Войска Императора начинают массированную атаку на повстанцев и их союзников.Хан Соло и принцесса Лейя укрываются в Заоблачном Городе, в котором их и захватывает Дарт Вейдер, в то время как Люк Скайуокер находится на таинственной планете джунглей Дагоба.Там Мастер - джедай Йода обучает молодого рыцаря навыкам обретения Силы. Люк даже не предполагает, как скоро ему придется воспользоваться знаниями старого Мастера: впереди битва с превосходящими силами Императора и смертельный поединок с Дартом Вейдером.]]></description><pictures>2678131,2678130,2678129</pictures><search><![CDATA[Звёздные войны: Эпизод 5 – Империя наносит ответный удар / Star Wars: Episode V - The Empire Strikes Back]]></search><year>1980</year><country>США</country><director>Ирвин Кершнер</director><genre>фантастика,фэнтези,боевик,приключения</genre><actor>Марк Хэмилл,Харрисон Форд,Кэрри Фишер,Билли Ди Уильямс,Энтони Дэниелс</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="339"><kp_id>339</kp_id><kp_rating>80</kp_rating><kp_vote>72491</kp_vote><imdb_rating>85</imdb_rating><imdb_vote>612045</imdb_vote><premiere>723708</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Индиана Джонс: В поисках утраченного ковчега]]></title_ru><title_en><![CDATA[Raiders of the Lost Ark]]></title_en><description><![CDATA[Известный археолог и специалист по оккультным наукам доктор Джонс получает опасное задание от правительства США. Он должен отправиться на поиски уникальной реликвии - священного Ковчега. Но Индиана и не подозревает, что аналогичный приказ уже получили тайные агенты Адольфа Гитлера...]]></description><pictures>2350274,2350273,2350272</pictures><search><![CDATA[Индиана Джонс: В поисках утраченного ковчега / Raiders of the Lost Ark]]></search><year>1981</year><country>США</country><director>Стивен Спилберг</director><genre>боевик,приключения</genre><actor>Харрисон Форд,Карен Аллен,Пол Фримен,Рональд Лейси,Джон Рис-Дэвис</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="340"><kp_id>340</kp_id><kp_rating>78</kp_rating><kp_vote>48722</kp_vote><imdb_rating>86</imdb_rating><imdb_vote>686355</imdb_vote><premiere>728683</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Подозрительные лица]]></title_ru><title_en><![CDATA[The Usual Suspects]]></title_en><description><![CDATA[Обычно, если есть преступление, есть мотив. Обычно, если проводится опознание, по крайней мере есть один подозреваемый. Но это не было обычным преступлением... Пятеро преступников столкнулись в одном необычном месте и решили прокрутить одно дельце. Но кто-то более сильный и могущественный, кто-то, чье имя пугает всех преступников мира, хочет, чтобы они поработали на него... Это не было обычным преступлением, и они - не просто подозрительные лица...]]></description><pictures>2443286,2443285,2443284</pictures><search><![CDATA[Подозрительные лица / The Usual Suspects]]></search><year>1995</year><country>США,Германия</country><director>Брайан Сингер</director><genre>триллер,драма,криминал</genre><actor>Стивен Болдуин,Гэбриел Бирн,Бенисио Дель Торо,Кевин Поллак,Кевин Спейси</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="341"><kp_id>341</kp_id><kp_rating>80</kp_rating><kp_vote>161560</kp_vote><imdb_rating>84</imdb_rating><imdb_vote>508301</imdb_vote><premiere>730965</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Амели]]></title_ru><title_en><![CDATA[Fabuleux destin d'Amélie Poulain, Le]]></title_en><description><![CDATA[Знаете ли вы, что все события, происходящие в нашем мире, даже самые незначительные, взаимосвязаны самым удивительным и чудесным образом?Как полет крошечной мухи может вызвать где-то далеко мощный ураган, так и странные и, на первый взгляд, непонятные поступки тихой и одинокой девушки, живущей в мире своих фантазий, могут навсегда изменить жизнь совершенно разных людей, подарив им счастье и раскрасив окружающий мир яркими, головокружительными красками. Эту девушку зовут Амели Пулен.]]></description><pictures>1657023,1657022,1657021</pictures><search><![CDATA[Амели / Fabuleux destin d'Amélie Poulain, Le]]></search><year>2001</year><country>Франция,Германия</country><director>Жан-Пьер Жёне</director><genre>мелодрама,комедия</genre><actor>Одри Тоту,Матьё Кассовиц,Рюфюс,Лорелла Кравотта,Серж Мерлен</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="342"><kp_id>342</kp_id><kp_rating>86</kp_rating><kp_vote>238929</kp_vote><imdb_rating>89</imdb_rating><imdb_vote>1262361</imdb_vote><premiere>728425</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Криминальное чтиво]]></title_ru><title_en><![CDATA[Pulp Fiction]]></title_en><description><![CDATA[Двое бандитов Винсент Вега и Джулс Винфилд проводят время в философских беседах в перерыве между разборками и «решением проблем» с должниками своего криминального босса Марселласа Уоллеса. Параллельно разворачивается три истории. В первой из них Винсент присматривает за женой Марселласа Мией и спасает ее от передозировки наркотиков. Во второй рассказывается о Бутче Кулидже, боксере, нанятом Уоллесом, чтобы сдать бой, но обманувшим его. Третья история объединяет первые две - в кафе парочка молодых неудачливых грабителей - Пампкин и Хани Бани делают попытку ограбления, но Джулс останавливает их.]]></description><pictures>2473475,2473474,2473473</pictures><search><![CDATA[Криминальное чтиво / Pulp Fiction]]></search><year>1994</year><country>США</country><director>Квентин Тарантино</director><genre>триллер,комедия,криминал</genre><actor>Джон Траволта,Сэмюэл Л. Джексон,Брюс Уиллис,Ума Турман,Винг Реймз</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="343"><kp_id>343</kp_id><kp_rating>79</kp_rating><kp_vote>12791</kp_vote><imdb_rating>84</imdb_rating><imdb_vote>209872</imdb_vote><premiere>715707</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[На север через северо-запад]]></title_ru><title_en><![CDATA[North by Northwest]]></title_en><description><![CDATA[Однажды успешного рекламного агента Роджера Торнхилла ошибочно принимают за агента разведки Кэплана, которого никто не знает в лицо, и хотят его убрать. Обескураженный Роджер пытается бежать. В вагоне-ресторане поезда милая женщина по имени Ив помогает ему скрыться от преследователей...]]></description><pictures>2680465,2680464,2680463</pictures><search><![CDATA[На север через северо-запад / North by Northwest]]></search><year>1959</year><country>США</country><director>Альфред Хичкок</director><genre>триллер,детектив,приключения</genre><actor>Кэри Грант,Ева Мари Сэйнт,Джеймс Мейсон,Джесси Ройс Лэндис,Лео Г. Кэррол</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="344"><kp_id>344</kp_id><kp_rating>80</kp_rating><kp_vote>59796</kp_vote><imdb_rating>85</imdb_rating><imdb_vote>399685</imdb_vote><premiere>716042</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Психо]]></title_ru><title_en><![CDATA[Psycho]]></title_en><description><![CDATA[Девушка, недовольная романом с разведенным мужчиной, уделяющим ей внимание только наездами, крадет на работе крупную сумму денег и в спешке бежит из города. В мотеле, где она остановилась на ночь, ей приходится столкнуться с его молодым владельцем...]]></description><pictures>2212003,1891565,1891564</pictures><search><![CDATA[Психо / Psycho]]></search><year>1960</year><country>США</country><director>Альфред Хичкок</director><genre>ужасы,триллер,детектив</genre><actor>Энтони Перкинс,Вера Майлз,Джон Гэвин,Джанет Ли,Мартин Болсам</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="345"><kp_id>345</kp_id><kp_rating>83</kp_rating><kp_vote>189023</kp_vote><imdb_rating>86</imdb_rating><imdb_vote>810365</imdb_vote><premiere>727227</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Молчание ягнят]]></title_ru><title_en><![CDATA[The Silence of the Lambs]]></title_en><description><![CDATA[Психопат похищает и убивает молодых женщин по всему Среднему Западу Америки. ФБР, уверенное в том, что все преступления совершены одним и тем же человеком, поручает агенту Клариссе Старлинг встретиться с заключенным-маньяком, который мог бы объяснить следствию психологические мотивы серийного убийцы и тем самым вывести на его след. Заключенный, доктор психиатрии Ганнибал Лектер, отбывает наказание за убийства и каннибализм. Он согласен помочь Клариссе лишь в том случае, если она попотчует его больное воображение подробностями своей сложной личной жизни. Такие двусмысленные отношения не только порождают в душе Клариссы внутренний конфликт, но и сталкивают ее лицом к лицу с помешанным до гениальности убийцей. Воплощение дьявола настолько сильно, что ей может не хватить мужества и стойкости, чтобы остановить его...]]></description><pictures>1504031,1504030,1504029</pictures><search><![CDATA[Молчание ягнят / The Silence of the Lambs]]></search><year>1990</year><country>США</country><director>Джонатан Демме</director><genre>триллер,драма,криминал,детектив</genre><actor>Джоди Фостер,Энтони Хопкинс,Брук Смит,Скотт Гленн,Тед Левайн</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="346"><kp_id>346</kp_id><kp_rating>85</kp_rating><kp_vote>51979</kp_vote><imdb_rating>89</imdb_rating><imdb_vote>419837</imdb_vote><premiere>714879</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[12 разгневанных мужчин]]></title_ru><title_en><![CDATA[12 Angry Men]]></title_en><description><![CDATA[Юношу обвиняют в убийстве собственного отца, ему грозит электрический стул. Двенадцать присяжных собираются чтобы вынести вердикт: виновен или нет.С начала заседания почти все склонились к тому, что виновен, и лишь только один из двенадцати позволил себе усомниться. Счет голосов присяжных по принципу «виновен - невиновен» был 11:1. К концу собрания мнения судей кардинально изменились...]]></description><pictures>1794782,1794781,1598238</pictures><search><![CDATA[12 разгневанных мужчин / 12 Angry Men]]></search><year>1957</year><country>США</country><director>Сидни Люмет</director><genre>драма,криминал</genre><actor>Генри Фонда,Мартин Болсам,Ли Дж. Кобб,Джек Уорден,Джозеф Суини</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="347"><kp_id>347</kp_id><kp_rating>79</kp_rating><kp_vote>8366</kp_vote><imdb_rating>84</imdb_rating><imdb_vote>183687</imdb_vote><premiere>716949</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Лоуренс Аравийский]]></title_ru><title_en><![CDATA[Lawrence of Arabia]]></title_en><description><![CDATA[Фильм рассказывает о легендарном герое Первой мировой войны - английском разведчике Т.Э. Лоуренсе, действовавшем среди арабских племен и возглавившем их в походе против турок.]]></description><pictures>2321302,2321301,2321300</pictures><search><![CDATA[Лоуренс Аравийский / Lawrence of Arabia]]></search><year>1962</year><country>Великобритания</country><director>Дэвид Лин</director><genre>драма,приключения,военный,биография,история</genre><actor>Питер О’Тул,Алек Гиннесс,Энтони Куинн,Джек Хоукинс,Омар Шариф</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="348"><kp_id>348</kp_id><kp_rating>84</kp_rating><kp_vote>28952</kp_vote><imdb_rating>86</imdb_rating><imdb_vote>263435</imdb_vote><premiere>711115</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Эта замечательная жизнь]]></title_ru><title_en><![CDATA[It's a Wonderful Life]]></title_en><description><![CDATA[Джордж Бейли, владелец кредитной компании в выдуманном американском городке Бедфорд Фоллс, честный, отзывчивый, любящий муж и отец, подавлен свалившимися на него невзгодами и подумывает о самоубийстве.Очевидно, что человек, отказывающийся от самого большого дара Бога – жизни – нуждается в помощи ангела-хранителя. И Небеса отправляют ему на выручку Кларенса, единственного свободного на тот момент Ангела Второго Класса, приятного, доброго, но неопытного, еще даже не заслужившего крылья.Если он сделает свою работу хорошо и сможет отговорить Джорджа от смертного греха, он получит крылья. А времени у него почти не осталось… Кларенс находит единственно правильное решение – показать Джорджу мир, в котором тот не существует.]]></description><pictures>2258848,2258847,2044664</pictures><search><![CDATA[Эта замечательная жизнь / It's a Wonderful Life]]></search><year>1946</year><country>США</country><director>Фрэнк Капра</director><genre>фэнтези,драма,семейный</genre><actor>Джеймс Стюарт,Донна Рид,Лайонел Бэрримор,Томас Митчелл,Генри Треверс</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="349"><kp_id>349</kp_id><kp_rating>85</kp_rating><kp_vote>70422</kp_vote><imdb_rating>89</imdb_rating><imdb_vote>476855</imdb_vote><premiere>718423</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Хороший, плохой, злой]]></title_ru><title_en><![CDATA[buono, il brutto, il cattivo, Il]]></title_en><description><![CDATA[В разгар гражданской войны таинственный стрелок скитается по просторам Дикого Запада. У него нет ни дома, ни друзей, ни компаньонов, пока он не встречает двоих незнакомцев, таких же безжалостных и циничных.По воле судьбы трое мужчин вынуждены объединить свои усилия в поисках украденного золота. Но совместная работа - не самое подходящее занятие для таких отъявленных бандитов, как они. Компаньоны вскоре понимают, что в их дерзком и опасном путешествии по разоренной войной стране самое важное - никому не доверять и держать пистолет наготове, если хочешь остаться в живых.]]></description><pictures>1601590,1601589,1601588</pictures><search><![CDATA[Хороший, плохой, злой / buono, il brutto, il cattivo, Il]]></search><year>1966</year><country>Италия,Испания,Германия (ФРГ),США</country><director>Серджио Леоне</director><genre>вестерн</genre><actor>Клинт Иствуд,Ли Ван Клиф,Илай Уоллак,Альдо Джуффре,Луиджи Пистилли</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="350"><kp_id>350</kp_id><kp_rating>81</kp_rating><kp_vote>71670</kp_vote><imdb_rating>87</imdb_rating><imdb_vote>674366</imdb_vote><premiere>727086</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Славные парни]]></title_ru><title_en><![CDATA[Goodfellas]]></title_en><description><![CDATA[Фильм рассказывает о Генри Хилле — начинающем гангстере, занимающемся грабежами вместе с Джими Конвеем и Томми Де Вито, которые с легкостью убивают любого, кто встает у них на пути восхождения к вершинам Мафии.]]></description><pictures>2667081,2473553,2473552</pictures><search><![CDATA[Славные парни / Goodfellas]]></search><year>1990</year><country>США</country><director>Мартин Скорсезе</director><genre>драма,криминал,биография</genre><actor>Роберт Де Ниро,Рэй Лиотта,Джо Пеши,Лоррейн Бракко,Пол Сорвино</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="351"><kp_id>351</kp_id><kp_rating>79</kp_rating><kp_vote>127336</kp_vote><imdb_rating>84</imdb_rating><imdb_vote>764094</imdb_vote><premiere>730370</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Красота по-американски]]></title_ru><title_en><![CDATA[American Beauty]]></title_en><description><![CDATA[Лестер Бернэм переживает кризис среднего возраста. Его не уважают и не ценят на работе, а от счастливой семьи осталась лишь видимость. У жены Кэролайн страстный роман с коллегой по работе, а угрюмая дочь-подросток Джейн увлечена соседским парнем, побывавшим в психиатрической больнице.Терзаемый душевными муками, Лестер впадает в глубокую депрессию. Но неожиданно для себя влюбляется в одноклассницу дочери Анджелу. Эта пылкая страсть дает Лестеру мощный жизненный импульс. Он ощущает прилив сил и желаний и готов снова радоваться красоте.]]></description><pictures>2531729,2531728,1513216</pictures><search><![CDATA[Красота по-американски / American Beauty]]></search><year>1999</year><country>США</country><director>Сэм Мендес</director><genre>драма,мелодрама</genre><actor>Кевин Спейси,Аннетт Бенинг,Тора Бёрч,Уэс Бентли,Мена Сувари</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="352"><kp_id>352</kp_id><kp_rating>80</kp_rating><kp_vote>16581</kp_vote><imdb_rating>84</imdb_rating><imdb_vote>236046</imdb_vote><premiere>715273</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Головокружение]]></title_ru><title_en><![CDATA[Vertigo]]></title_en><description><![CDATA[Скотти Фергюсон - отставной сыщик, которого не назовешь баловнем судьбы: одинокий, оставшийся за бортом своей профессии, да еще и страдающий патологическим страхом высоты. Бывший коллега Гейвин Элстер просит его последить за своей женой Мэделин, одержимой идеей самоубийства...]]></description><pictures>2210331,2210330,2159404</pictures><search><![CDATA[Головокружение / Vertigo]]></search><year>1958</year><country>США</country><director>Альфред Хичкок</director><genre>триллер,мелодрама,детектив</genre><actor>Джеймс Стюарт,Ким Новак,Барбара Бел Геддес,Том Хелмор,Генри Джонс</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="353"><kp_id>353</kp_id><kp_rating>80</kp_rating><kp_vote>8762</kp_vote><imdb_rating>85</imdb_rating><imdb_vote>133000</imdb_vote><premiere>712444</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Сансет бульвар]]></title_ru><title_en><![CDATA[Sunset Blvd.]]></title_en><description><![CDATA[Молодой сценарист Джо Гиллис сидит на полной «мели», его преследуют кредиторы, ему не на что поесть, ему кажется, что жизнь кончилась.Машина, на которой он отправляется бездумно и бесцельно неизвестно куда, вдруг резко виляет в сторону (лопнула шина!) и влетает во двор особняка знаменитой в прошлом, но увядающей в настоящем кинозвезды Нормы Десмонд…]]></description><pictures>2317920,2317919,2317918</pictures><search><![CDATA[Сансет бульвар / Sunset Blvd.]]></search><year>1950</year><country>США</country><director>Билли Уайлдер</director><genre>фильм-нуар,драма</genre><actor>Уильям Холден,Глория Суонсон,Эрих фон Штрогейм,Нэнси Олсон,Фред Кларк</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="354"><kp_id>354</kp_id><kp_rating>81</kp_rating><kp_vote>46898</kp_vote><imdb_rating>85</imdb_rating><imdb_vote>432495</imdb_vote><premiere>722944</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Апокалипсис сегодня]]></title_ru><title_en><![CDATA[Apocalypse Now]]></title_en><description><![CDATA[Во время войны во Вьетнаме спецагент отправляется вверх по реке в Камбоджу с приказом найти и убить полусумасшедшего полковника, создавшего в отдаленном районе нечто вроде собственного королевства насилия. По пути мы видим почти сюрреалистический мир ужасов войны.]]></description><pictures>2435163,2435162,2435161</pictures><search><![CDATA[Апокалипсис сегодня / Apocalypse Now]]></search><year>1979</year><country>США</country><director>Френсис Форд Коппола</director><genre>драма,военный</genre><actor>Мартин Шин,Марлон Брандо,Фредерик Форрест,Сэм Боттомс,Лоренс Фишбёрн</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="355"><kp_id>355</kp_id><kp_rating>84</kp_rating><kp_vote>147808</kp_vote><imdb_rating>85</imdb_rating><imdb_vote>458261</imdb_vote><premiere>731359</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Пианист]]></title_ru><title_en><![CDATA[The Pianist]]></title_en><description><![CDATA[Фильм снят по автобиографии Владислава Шпильмана, одного из лучших пианистов Польши 30-х годов прошлого века. Главный герой фильма — Владек — занимается искусством до тех пор, пока территорию Польши не занимают нацисты. Жизнь всех евреев меняется: их помещают в Варшавское гетто, запрещают работать, унижают, заставляют носить отличительные повязки, а через некоторое время отправляют в концлагерь.]]></description><pictures>2497991,2497990,2497989</pictures><search><![CDATA[Пианист / The Pianist]]></search><year>2002</year><country>Польша,Франция,Великобритания,Германия</country><director>Роман Полански</director><genre>драма,военный,биография</genre><actor>Эдриан Броуди,Эмилия Фокс,Даниэль Кальтаджироне,Эд Стоппард,Морин Липман</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="356"><kp_id>356</kp_id><kp_rating>84</kp_rating><kp_vote>150539</kp_vote><imdb_rating>83</imdb_rating><imdb_vote>166537</imdb_vote><premiere>715597</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[В джазе только девушки]]></title_ru><title_en><![CDATA[Some Like It Hot]]></title_en><description><![CDATA[Когда чикагские музыканты Джо и Джерри случайно становятся свидетелями бандитской перестрелки, они в срочном порядке смываются на поезде во Флориду, прикинувшись женщинами. Теперь они - Джозефина и Дафна, новенькие и хорошенькие инструменталистки женского джаз - банда.До поры до времени их маскировка срабатывает. Но вскоре любвеобильная солистка «западает» на переодетую мужчиной Джозефину, престарелый плейбой влюбляется в Дафну, а босс мафии, разгадав тайну маскарада, решает срочно разделаться со свидетелями...]]></description><pictures>2685796,2685795,2685794</pictures><search><![CDATA[В джазе только девушки / Some Like It Hot]]></search><year>1959</year><country>США</country><director>Билли Уайлдер</director><genre>мелодрама,комедия,криминал,приключения,музыка</genre><actor>Мэрилин Монро,Тони Кертис,Джек Леммон,Джордж Рафт,Пэт О’Брайен</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="357"><kp_id>357</kp_id><kp_rating>80</kp_rating><kp_vote>20429</kp_vote><imdb_rating>84</imdb_rating><imdb_vote>200083</imdb_vote><premiere>716964</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Убить пересмешника]]></title_ru><title_en><![CDATA[To Kill a Mockingbird]]></title_en><description><![CDATA[Фильм о юристе из Алабамы, воспитывающем без матери своих двоих детей. Помимо темы расовых предрассудков на Юге, это рассказ о том, как двое детей из мира фантазий делают первые шаги в совершенно иной мир подростков, где уже формируются такие понятия, как благородство, сострадание, справедливость и неравенство.В обстановке экономической депрессии, преисполненной фанатизма и ненависти, мудрый, мягкий, с тихой речью и великолепными манерами алабамский юрист должен защищать в суде негра, ложно обвиненного в изнасиловании.]]></description><pictures>2277260,2277259,2083636</pictures><search><![CDATA[Убить пересмешника / To Kill a Mockingbird]]></search><year>1962</year><country>США</country><director>Роберт Маллиган</director><genre>драма</genre><actor>Грегори Пек,Мэри Бэдам,Филлип Элфорд,Фрэнк Овертон,Брок Питерс</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="358"><kp_id>358</kp_id><kp_rating>79</kp_rating><kp_vote>45100</kp_vote><imdb_rating>84</imdb_rating><imdb_vote>480156</imdb_vote><premiere>721757</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Таксист]]></title_ru><title_en><![CDATA[Taxi Driver]]></title_en><description><![CDATA[Тусклый свет слепых фонарей, скелеты фабричных труб, задыхающихся в собственном дыму. Вавилонские башни небоскребов, все это - ад Нового времени, Нью-Йорк.Ветеран вьетнамской войны Трэйвис Бикл ведет свое одинокое такси по ночным улицам бесконечного города, и перед ним разворачивается мрачная панорама человеческих грехов. Как ветхозаветный пророк, он надеется, что однажды небеса пошлют на землю спасительный дождь, который очистит Нью-Йорк от вековой грязи.А когда умирает надежда, остается только ненависть. Огненный ливень обрушится на головы грешников. Таксист позаботится об этом.]]></description><pictures>1918647,1918646,1918645</pictures><search><![CDATA[Таксист / Taxi Driver]]></search><year>1976</year><country>США</country><director>Мартин Скорсезе</director><genre>триллер,драма,криминал</genre><actor>Роберт Де Ниро,Джоди Фостер,Питер Бойл,Сибилл Шепард,Харви Кейтель</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="359"><kp_id>359</kp_id><kp_rating>77</kp_rating><kp_vote>3919</kp_vote><imdb_rating>83</imdb_rating><imdb_vote>108735</imdb_vote><premiere>712100</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Третий человек]]></title_ru><title_en><![CDATA[The Third Man]]></title_en><description><![CDATA[Холли Мартинс, автор бульварных романов, в надежде получить работу приезжает в послевоенную Вену по приглашению старинного приятеля Гарри Лайма. Увы, буквально накануне тот погиб в результате несчастного случая.По мнению полицейского Кэллоуэя, Лайм был темной личностью, рэкетиром и спекулянтом. Мартинс решает провести собственное расследование, чтобы снять с друга обвинения в преступлениях, которые, как он уверен, тот не совершал.Более того, Мартинс уверен, что его друг был убит, а его убийца где-то рядом...]]></description><pictures>2215270,2215269,2215268</pictures><search><![CDATA[Третий человек / The Third Man]]></search><year>1949</year><country>Великобритания</country><director>Кэрол Рид</director><genre>фильм-нуар,триллер,детектив</genre><actor>Джозеф Коттен,Орсон Уэллс,Алида Валли,Тревор Ховард,Бернард Ли</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="360"><kp_id>360</kp_id><kp_rating>80</kp_rating><kp_vote>6707</kp_vote><imdb_rating>85</imdb_rating><imdb_vote>114778</imdb_vote><premiere>715040</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Тропы славы]]></title_ru><title_en><![CDATA[Paths of Glory]]></title_en><description><![CDATA[Действие киноромана развертывается в 1916 году на Западном фронте. Полковник Дэкс командует пехотным полком французской армии. Уже два года союзники пытаются переломить ход войны с немцами. Начальник корпуса генерал Брулард приказывает дивизионному генералу Миро атаковать неприступную вражескую позицию, прозванную Муравьиным холмом.Провал операции был очевиден изначально, но когда атака закончилась полной неудачей, генерал приказал судить и расстрелять за трусость троих человек. Полковник Дэкс тщетно пытался защитить солдат, выбранных произвольно. Они отдали свои жизни, чтобы прикрыть глупость и амбиции начальства…]]></description><pictures>1649249,1649248,1649247</pictures><search><![CDATA[Тропы славы / Paths of Glory]]></search><year>1957</year><country>США</country><director>Стэнли Кубрик</director><genre>драма,военный</genre><actor>Кирк Дуглас,Ральф Микер,Адольф Менжу,Джордж Макреди,Уэйн Моррис</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="361"><kp_id>361</kp_id><kp_rating>86</kp_rating><kp_vote>335853</kp_vote><imdb_rating>89</imdb_rating><imdb_vote>1280226</imdb_vote><premiere>730372</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Бойцовский клуб]]></title_ru><title_en><![CDATA[Fight Club]]></title_en><description><![CDATA[Терзаемый хронической бессонницей и отчаянно пытающийся вырваться из мучительно скучной жизни, клерк встречает некоего Тайлера Дардена, харизматического торговца мылом с извращенной философией. Тайлер уверен, что самосовершенствование - удел слабых, а саморазрушение - единственное, ради чего стоит жить.Пройдет немного времени, и вот уже главные герои лупят друг друга почем зря на стоянке перед баром, и очищающий мордобой доставляет им высшее блаженство. Приобщая других мужчин к простым радостям физической жестокости, они основывают тайный Бойцовский Клуб, который имеет огромный успех. Но в концовке фильма всех ждет шокирующее открытие, которое может привести к непредсказуемым событиям...]]></description><pictures>2648921,2013002,1587712</pictures><search><![CDATA[Бойцовский клуб / Fight Club]]></search><year>1999</year><country>США,Германия</country><director>Дэвид Финчер</director><genre>триллер,драма,криминал</genre><actor>Эдвард Нортон,Брэд Питт,Хелена Бонем Картер,Мит Лоаф,Зэк Гренье</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="362"><kp_id>362</kp_id><kp_rating>80</kp_rating><kp_vote>9364</kp_vote><imdb_rating>84</imdb_rating><imdb_vote>157291</imdb_vote><premiere>723805</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Подводная лодка]]></title_ru><title_en><![CDATA[Das Boot]]></title_en><description><![CDATA[Осень 1941 года. Немецкая подводная лодка отправляется в Атлантический океан, место противостояния германского и английского флотов. Жизнь по строгому распорядку, учебные тревоги, воспоминания о семьях и любимых девушках, соленые мужские шуточки… Скоро всё это закончится. Потому что впереди – ад и никакой надежды на спасение…]]></description><pictures>1813088,1813087,1813086</pictures><search><![CDATA[Подводная лодка / Das Boot]]></search><year>1981</year><country>Германия (ФРГ)</country><director>Вольфганг Петерсен</director><genre>драма,приключения,военный</genre><actor>Юрген Прохнов,Херберт Грёнемайер,Клаус Веннеманн,Хабертус Бенгш,Мартин Земмельрогге</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="363"><kp_id>363</kp_id><kp_rating>79</kp_rating><kp_vote>45888</kp_vote><imdb_rating>83</imdb_rating><imdb_vote>389494</imdb_vote><premiere>729523</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Секреты Лос-Анджелеса]]></title_ru><title_en><![CDATA[L.A. Confidential]]></title_en><description><![CDATA[Добро пожаловать в Лос-Анджелес, с его ярким солнцем, широкими манящими пляжами и … процветающей организованной преступностью. Известно даже имя главы преступного мира — Микки Коэн. После ареста босса мафии один за другим в мир иной отправляются его помощники, стремившиеся занять освободившееся место Микки.В битву с преступниками, естественно, вступает знаменитая полиция Лос-Анджелеса. Двое бесстрашных полицейских, расследующих серию убийств, оказываются соперниками не только на работе, но и в постели проститутки из экзотического борделя.]]></description><pictures>1513117,1513116,1513115</pictures><search><![CDATA[Секреты Лос-Анджелеса / L.A. Confidential]]></search><year>1997</year><country>США</country><director>Кёртис Хэнсон</director><genre>триллер,драма,криминал,детектив</genre><actor>Рассел Кроу,Гай Пирс,Кевин Спейси,Ким Бейсингер,Джеймс Кромуэлл</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="364"><kp_id>364</kp_id><kp_rating>80</kp_rating><kp_vote>5875</kp_vote><imdb_rating>84</imdb_rating><imdb_vote>92988</imdb_vote><premiere>710145</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Двойная страховка]]></title_ru><title_en><![CDATA[Double Indemnity]]></title_en><description><![CDATA[Сластолюбивый страховой агент Уолтер Нефф отправляется продлить полис на машину некоему мистеру Дитрихсону. В его доме он встречается с миссис Дитрихсон и мгновенно воспламеняется.Далее, как и во всех «черных» фильмах, красотка делает Уолтеру предложение, от которого он не может отказаться и… совершает первый шаг в объятия Смерти.]]></description><pictures>1780775,1780774,1780773</pictures><search><![CDATA[Двойная страховка / Double Indemnity]]></search><year>1944</year><country>США</country><director>Билли Уайлдер</director><genre>фильм-нуар,триллер,драма,криминал</genre><actor>Фред МакМюррэй,Барбара Стэнвик,Эдвард Дж. Робинсон,Портер Холл,Джин Хезер</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="365"><kp_id>365</kp_id><kp_rating>77</kp_rating><kp_vote>14155</kp_vote><imdb_rating>83</imdb_rating><imdb_vote>205711</imdb_vote><premiere>721159</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Китайский квартал]]></title_ru><title_en><![CDATA[Chinatown]]></title_en><description><![CDATA[Гиттс принимает предложение загадочной богатой красавицы заняться расследованием обстоятельств тайного романа на стороне ее мужа - инженера.Согласившись на это дело, Гиттс не подозревал, что окажется в центре тайных скандалов, беспредела коррупции и скрытых махинаций, правда о которых всплывет однажды ночью вместе с телом несчастного инженера...]]></description><pictures>2682348,2682347,1843110</pictures><search><![CDATA[Китайский квартал / Chinatown]]></search><year>1974</year><country>США</country><director>Роман Полански</director><genre>триллер,драма,криминал,детектив</genre><actor>Джек Николсон,Фэй Данауэй,Джон Хьюстон,Перри Лопес,Джон Хиллерман</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="366"><kp_id>366</kp_id><kp_rating>77</kp_rating><kp_vote>5588</kp_vote><imdb_rating>82</imdb_rating><imdb_vote>108084</imdb_vote><premiere>709211</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Мальтийский сокол]]></title_ru><title_en><![CDATA[The Maltese Falcon]]></title_en><description><![CDATA[Частный детектив Сэм Спэйд начинает смертельную охоту за таинственно исчезнувшей бесценной статуэткой «мальтийского сокола».]]></description><pictures>2164830,1193116,1193115</pictures><search><![CDATA[Мальтийский сокол / The Maltese Falcon]]></search><year>1941</year><country>США</country><director>Джон Хьюстон</director><genre>фильм-нуар,драма,криминал,детектив</genre><actor>Хамфри Богарт,Мэри Астор,Глэдис Джордж,Петер Лорре,Бартон МакЛэйн</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="367"><kp_id>367</kp_id><kp_rating>79</kp_rating><kp_vote>176454</kp_vote><imdb_rating>84</imdb_rating><imdb_vote>532098</imdb_vote><premiere>730619</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Реквием по мечте]]></title_ru><title_en><![CDATA[Requiem for a Dream]]></title_en><description><![CDATA[Каждый из главных героев фильма стремился к своей заветной мечте. Сара Голдфарб мечтала сняться в известном телешоу, ее сын Гарольд со своим другом Тайроном — сказочно разбогатеть, подруга Гарольда Мэрион грезила о собственном модном магазине, но на их пути были всяческие препятствия. События фильма разворачиваются стремительно, герои погрязли в наркотиках. Мечты по-прежнему остаются недостижимыми, а жизни героев рушатся безвозвратно.]]></description><pictures>2486513,2486512,2486511</pictures><search><![CDATA[Реквием по мечте / Requiem for a Dream]]></search><year>2000</year><country>США</country><director>Даррен Аронофски</director><genre>драма</genre><actor>Джаред Лето,Дженнифер Коннелли,Марлон Уайанс,Эллен Бёрстин,Кристофер МакДональд</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="368"><kp_id>368</kp_id><kp_rating>80</kp_rating><kp_vote>13419</kp_vote><imdb_rating>83</imdb_rating><imdb_vote>142713</imdb_vote><premiere>713039</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Поющие под дождем]]></title_ru><title_en><![CDATA[Singin' in the Rain]]></title_en><description><![CDATA[Основа этого легендарного фильма – дюжина старых песен, написанных для различных бродвейских шоу. Дон Локвуд – популярная звезда немого кино вспоминает о том, как он пришел к славе… но вдруг счастье покидает его – наступила эра звукового кино. Нужно осваивать новые горизонты.]]></description><pictures>2178262,2164754,2164753</pictures><search><![CDATA[Поющие под дождем / Singin' in the Rain]]></search><year>1952</year><country>США</country><director>Стенли Донен,Джин Келли</director><genre>мюзикл,мелодрама,комедия</genre><actor>Джин Келли,Дональд О’Коннор,Дебби Рейнолдс,Джин Хэйген,Миллард Митчелл</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="369"><kp_id>369</kp_id><kp_rating>77</kp_rating><kp_vote>3610</kp_vote><imdb_rating>82</imdb_rating><imdb_vote>142085</imdb_vote><premiere>715054</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Мост через реку Квай]]></title_ru><title_en><![CDATA[The Bridge on the River Kwai]]></title_en><description><![CDATA[Захваченные в плен японцами британские солдаты и их командир полковник Николсон вынуждены строить железнодорожный мост через реку Квай в Бирме. Несмотря на свирепый характер полковника Сайто, Николсон проявляет настоящее мужество.Тем временем командование назначает группу коммандос для уничтожения этого стратегически важного объекта.]]></description><pictures>2555089,2555088,2555087</pictures><search><![CDATA[Мост через реку Квай / The Bridge on the River Kwai]]></search><year>1957</year><country>Великобритания</country><director>Дэвид Лин</director><genre>драма,приключения,военный</genre><actor>Алек Гиннесс,Уильям Холден,Джек Хоукинс,Сессю Хаякава,Джеймс Дональд</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="370"><kp_id>370</kp_id><kp_rating>84</kp_rating><kp_vote>151003</kp_vote><imdb_rating>86</imdb_rating><imdb_vote>376111</imdb_vote><premiere>731051</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Унесённые призраками]]></title_ru><title_en><![CDATA[Sen to Chihiro no kamikakushi]]></title_en><description><![CDATA[Маленькая Тихиро вместе с мамой и папой переезжают в новый дом. Заблудившись по дороге, они оказываются в странном пустынном городе, где их ждет великолепный пир. Родители с жадностью набрасываются на еду и к ужасу девочки превращаются в свиней, став пленниками злой колдуньи Юбабы, властительницы таинственного мира древних богов и могущественных духов. Теперь, оказавшись одна среди магических существ и загадочных видений, отважная Тихиро должна придумать, как избавить своих родителей от чар коварной старухи и спастись из пугающего царства призраков...]]></description><pictures>1021438,1021437,1021436</pictures><search><![CDATA[Унесённые призраками / Sen to Chihiro no kamikakushi]]></search><year>2001</year><country>Япония</country><director>Хаяо Миядзаки</director><genre>аниме,мультфильм,фэнтези,приключения,семейный</genre><actor>Руми Хираги,Ирино Мию,Мари Нацуки,Такаси Найто,Ясуко Савагучи</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="371"><kp_id>371</kp_id><kp_rating>81</kp_rating><kp_vote>138423</kp_vote><imdb_rating>86</imdb_rating><imdb_vote>809076</imdb_vote><premiere>729959</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Спасти рядового Райана]]></title_ru><title_en><![CDATA[Saving Private Ryan]]></title_en><description><![CDATA[Капитан Джон Миллер получает тяжелое задание. Вместе с отрядом из восьми человек Миллер должен отправиться в тыл врага на поиски рядового Джеймса Райана, три родных брата которого почти одновременно погибли на полях сражений.Командование приняло решение демобилизовать Райана и отправить его на родину к безутешной матери. Но для того, чтобы найти и спасти солдата, крошечному отряду придется пройти через все круги ада...]]></description><pictures>1729996,1729995,1729994</pictures><search><![CDATA[Спасти рядового Райана / Saving Private Ryan]]></search><year>1998</year><country>США</country><director>Стивен Спилберг</director><genre>боевик,драма,военный</genre><actor>Том Хэнкс,Том Сайзмор,Эдвард Бёрнс,Барри Пеппер,Адам Голдберг</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="372"><kp_id>372</kp_id><kp_rating>80</kp_rating><kp_vote>6048</kp_vote><imdb_rating>83</imdb_rating><imdb_vote>79253</imdb_vote><premiere>712508</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Всё о Еве]]></title_ru><title_en><![CDATA[All About Eve]]></title_en><description><![CDATA[Стареющая звезда Бродвея Марго Ченнинг имела все: успех, друзей, молодого любовника. Скромная и трудолюбивая Ева становится ее помощницей, выполняющей все желания хозяйки. Быстрее всех понимает, что Евой движет желание стать «новой Марго Ченнинг», циничный театральный критик Аддисон Де Витт.Пресыщенный жизнью и презирающий окружающую его благопристойность, он решает помочь молодой карьеристке. Она становится его благодарной ученицей и упорно, не гнушаясь ничем, идет к вершинам славы, предавая окружающих ее людей...]]></description><pictures>2187502,2187501,1627819</pictures><search><![CDATA[Всё о Еве / All About Eve]]></search><year>1950</year><country>США</country><director>Джозеф Лео Манкевич</director><genre>драма</genre><actor>Бетт Дэвис,Энн Бакстер,Джордж Сэндерс,Селест Холм,Гэри Меррил</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="373"><kp_id>373</kp_id><kp_rating>79</kp_rating><kp_vote>6037</kp_vote><imdb_rating>84</imdb_rating><imdb_vote>94676</imdb_vote><premiere>705413</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[М убийца]]></title_ru><title_en><![CDATA[M]]></title_en><description><![CDATA[Маньяк-убийца наводит ужас на жителей Города. Маленькие девочки не успевают домой к обеду, не возвращаются вовсе. Полиция сбилась с ног в поисках преступника, однако все усилия тщетны. Обеспокоенный активностью полицейских, преступный мир города сам объявил погоню за нарушившим табу маньяком.]]></description><pictures>2197702,2197701,2197700</pictures><search><![CDATA[М убийца / M]]></search><year>1931</year><country>Германия</country><director>Фриц Ланг</director><genre>триллер,драма,криминал</genre><actor>Петер Лорре,Эллен Видманн,Инге Ландгут,Отто Вернике,Теодор Лоос</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="374"><kp_id>374</kp_id><kp_rating>78</kp_rating><kp_vote>16599</kp_vote><imdb_rating>83</imdb_rating><imdb_vote>219624</imdb_vote><premiere>723498</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Бешеный бык]]></title_ru><title_en><![CDATA[Raging Bull]]></title_en><description><![CDATA[Джейк ЛаМотта, получивший прозвище Бронксский Бык, - боксер. И все его психологические и сексуальные комплексы яростно извергаются на боксерском ринге. Под горячую руку ему попадается родной брат, ставший жертвой навязчивой паранойи и ревности Джейка, а также пятнадцатилетняя девочка, которой суждено было стать самой главной наградой Джейка... и преследующим его наваждением.]]></description><pictures>2568942,2568941,2568940</pictures><search><![CDATA[Бешеный бык / Raging Bull]]></search><year>1980</year><country>США</country><director>Мартин Скорсезе</director><genre>драма,биография,спорт</genre><actor>Роберт Де Ниро,Кэти Мориарти,Джо Пеши,Фрэнк Винсент,Николас Коласанто</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="375"><kp_id>375</kp_id><kp_rating>78</kp_rating><kp_vote>11962</kp_vote><imdb_rating>83</imdb_rating><imdb_vote>357220</imdb_vote><premiere>721426</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Монти Пайтон и священный Грааль]]></title_ru><title_en><![CDATA[Monty Python and the Holy Grail]]></title_en><description><![CDATA[Кино, которое навсегда изменило облик жанра комедии. Однако первым и лучшим в славном ряду был именно этот фильм, который сделали шестеро сумасшедших британских гениев скетча.]]></description><pictures>1804959,1804958,1804957</pictures><search><![CDATA[Монти Пайтон и священный Грааль / Monty Python and the Holy Grail]]></search><year>1975</year><country>Великобритания</country><director>Терри Гиллиам,Терри Джонс</director><genre>фэнтези,комедия,приключения</genre><actor>Грэм Чепмен,Джон Клиз,Эрик Айдл,Майкл Пэйлин,Терри Джонс</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="376"><kp_id>376</kp_id><kp_rating>80</kp_rating><kp_vote>12833</kp_vote><imdb_rating>86</imdb_rating><imdb_vote>203232</imdb_vote><premiere>719152</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Однажды на Диком Западе]]></title_ru><title_en><![CDATA[C'era una volta il West]]></title_en><description><![CDATA[Молодая вдова отказывается продать ферму дельцу, задумавшему проложить по этой земле железную дорогу, и тогда он заказывает ее убийство, нанимая лучшего на Диком Западе стрелка. На защиту красавицы встают известный бандит Шайен и таинственный бродяга. Трое сильных мужчин сойдутся в смертельном хороводе, выхода из которого может и не быть.]]></description><pictures>1696583,1696582,1696581</pictures><search><![CDATA[Однажды на Диком Западе / C'era una volta il West]]></search><year>1968</year><country>Италия,США,Испания</country><director>Серджио Леоне</director><genre>драма,вестерн</genre><actor>Чарльз Бронсон,Клаудия Кардинале,Генри Фонда,Джейсон Робардс,Габриэле Ферцетти</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="377"><kp_id>377</kp_id><kp_rating>83</kp_rating><kp_vote>210328</kp_vote><imdb_rating>86</imdb_rating><imdb_vote>958805</imdb_vote><premiere>728923</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Семь]]></title_ru><title_en><![CDATA[Se7en]]></title_en><description><![CDATA[Детектив Уильям Сомерсет - ветеран уголовного розыска, мечтающий уйти на пенсию и уехать подальше от города и грешных обитателей. За 7 дней до пенсии на Сомерсета сваливаются две неприятности: молодой напарник Миллс и особо изощренное убийство. Острый ум опытного сыщика сразу определяет, что за этим преступлением, скорее всего, последуют другие. Новости подтверждают его догадку. Поняв, что убийца наказывает свои жертвы за совершенные ими смертные грехи, детектив встает перед выбором: вернуться к работе, либо уйти и передать дело своему менее опытному напарнику?]]></description><pictures>2291130,1944361,1944360</pictures><search><![CDATA[Семь / Se7en]]></search><year>1995</year><country>США</country><director>Дэвид Финчер</director><genre>триллер,драма,криминал,детектив</genre><actor>Брэд Питт,Морган Фриман,Гвинет Пэлтроу,Кевин Спейси,Р. Ли Эрми</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="378"><kp_id>378</kp_id><kp_rating>74</kp_rating><kp_vote>20224</kp_vote><imdb_rating>79</imdb_rating><imdb_vote>207571</imdb_vote><premiere>730621</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Крадущийся тигр, затаившийся дракон]]></title_ru><title_en><![CDATA[Wo hu cang long]]></title_en><description><![CDATA[Легендарный мастер боевых искусств Ли Мубай отправляется на поиски магического меча зеленой стали, похищенного тайными злоумышленниками. Впереди его ждет зловещая фигура давнего противника, наемного убийцы, который после долгого отсутствия снова вернулся на тропу войны…]]></description><pictures>2142034,2142033,2142032</pictures><search><![CDATA[Крадущийся тигр, затаившийся дракон / Wo hu cang long]]></search><year>2000</year><country>Тайвань,Гонконг,США,Китай</country><director>Энг Ли</director><genre>боевик,драма,мелодрама</genre><actor>Чоу Юнь-Фат,Мишель Йео,Чжан Цзыи,Чан Чэнь,Сихун Лун</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="379"><kp_id>379</kp_id><kp_rating>76</kp_rating><kp_vote>7023</kp_vote><imdb_rating>81</imdb_rating><imdb_vote>278606</imdb_vote><premiere>708428</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Волшебник страны Оз]]></title_ru><title_en><![CDATA[The Wizard of Oz]]></title_en><description><![CDATA[Усаживайтесь поудобнее и приготовьтесь отправиться в долгое путешествие. Поднявшись выше радуги, вы окажетесь на дороге из желтого кирпича. Дорога проведет вас через заколдованные леса, царства злых ведьм и добрых фей в Изумрудный Город в далекой стране Оз. В мир, где любая мечта становится реальностью…]]></description><pictures>2614363,2614362,2614361</pictures><search><![CDATA[Волшебник страны Оз / The Wizard of Oz]]></search><year>1939</year><country>США</country><director>Виктор Флеминг,Джордж Кьюкор,Мервин ЛеРой,Норман Торог,Кинг Видор</director><genre>мюзикл,фэнтези,приключения,семейный</genre><actor>Джуди Гарлэнд,Фрэнк Морган,Рэй Болджер,Берт Лар,Джек Хейли</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="380"><kp_id>380</kp_id><kp_rating>79</kp_rating><kp_vote>35467</kp_vote><imdb_rating>83</imdb_rating><imdb_vote>404832</imdb_vote><premiere>718889</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[2001 год: Космическая одиссея]]></title_ru><title_en><![CDATA[2001: A Space Odyssey]]></title_en><description><![CDATA[Кто мы? Какое место мы занимаем во Вселенной? Эти вопросы стоят перед героями фильма. Экипаж космического корабля С. С. Дискавери - капитаны Дэйв Боумэн, Фрэнк Пул и их бортовой компьютер ХЭЛ-9000 - должны исследовать район галактики и понять, почему инопланетяне следят за Землей. На этом пути их ждет множество неожиданных открытий...]]></description><pictures>2682401,2682400,2682399</pictures><search><![CDATA[2001 год: Космическая одиссея / 2001: A Space Odyssey]]></search><year>1968</year><country>США,Великобритания</country><director>Стэнли Кубрик</director><genre>фантастика,детектив</genre><actor>Кейр Дуллеа,Гэри Локвуд,Уильям Сильвестр,Дэниэл Риктер,Леонард Росситер</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="381"><kp_id>381</kp_id><kp_rating>86</kp_rating><kp_vote>117914</kp_vote><imdb_rating>86</imdb_rating><imdb_vote>380687</imdb_vote><premiere>729743</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Жизнь прекрасна]]></title_ru><title_en><![CDATA[La vita è bella]]></title_en><description><![CDATA[Во время II Мировой войны в Италии в концлагерь были отправлены евреи, отец и его маленький сын. Жена, итальянка, добровольно последовала вслед за ними. В лагере отец сказал сыну, что все происходящее вокруг является очень большой игрой за приз в настоящий танк, который достанется тому мальчику, который сможет не попасться на глаза надзирателям. Он сделал все, чтобы сын поверил в игру и остался жив, прячась в бараке.]]></description><pictures>2629198,2629197,2629196</pictures><search><![CDATA[Жизнь прекрасна / La vita è bella]]></search><year>1997</year><country>Италия</country><director>Роберто Бениньи</director><genre>драма,мелодрама,комедия</genre><actor>Роберто Бениньи,Николетта Браски,Джорджио Кантарини,Джустино Дурано,Серджио Бини Бустрик</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="382"><kp_id>382</kp_id><kp_rating>84</kp_rating><kp_vote>183653</kp_vote><imdb_rating>86</imdb_rating><imdb_vote>725968</imdb_vote><premiere>730057</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Американская история Х]]></title_ru><title_en><![CDATA[American History X]]></title_en><description><![CDATA[Лидер местной банды скинхедов Дерек Виньярд прочно удерживает авторитет в своём районе. Убеждённый в своей правоте, он беспощадно расправляется с теми, кто имеет не белый цвет кожи. Независимость и смелость Дерека вызывают восхищение у его младшего брата Дэнни, который уже тоже сделал свой выбор.Но зверское убийство двух чернокожих парней, совершённое Дереком, разделяет дороги братьев: Дерек оказывается в тюрьме, где существует свой расклад сил, а Дэнни на свободе успешно продолжает дело брата. До тех пор, пока их пути не пересеклись вновь…]]></description><pictures>2212897,1844152,1844151</pictures><search><![CDATA[Американская история Х / American History X]]></search><year>1998</year><country>США</country><director>Тони Кэй</director><genre>драма,криминал</genre><actor>Эдвард Нортон,Эдвард Ферлонг,Беверли Д’Анджело,Дженнифер Лиен,Итан Сапли</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="383"><kp_id>383</kp_id><kp_rating>81</kp_rating><kp_vote>26396</kp_vote><imdb_rating>83</imdb_rating><imdb_vote>167478</imdb_vote><premiere>720982</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Афера]]></title_ru><title_en><![CDATA[The Sting]]></title_en><description><![CDATA[В 1930-е годы двое отпетых мошенников пытаются отомстить главарю мафии за смерть их общего друга с помощью одной из самых неожиданных афер в истории кино, которая к тому же заканчивается удивительным и забавным образом.]]></description><pictures>1544908,1544907,1544906</pictures><search><![CDATA[Афера / The Sting]]></search><year>1973</year><country>США</country><director>Джордж Рой Хилл</director><genre>драма,комедия,криминал</genre><actor>Пол Ньюман,Роберт Редфорд,Роберт Шоу,Чарльз Дёрнинг,Рей Уолстон</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="384"><kp_id>384</kp_id><kp_rating>76</kp_rating><kp_vote>3094</kp_vote><imdb_rating>81</imdb_rating><imdb_vote>68586</imdb_vote><premiere>715257</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Печать зла]]></title_ru><title_en><![CDATA[Touch of Evil]]></title_en><description><![CDATA[Печатью зла отмечен маленький городок на американо-мексиканской границе. Её оттиск ложится и на главных героев этого мрачного триллера. В частности, на мексиканского агента отдела по борьбе с наркотиками Мигеля Варгаса, превращающегося из законопослушного мужа и полицейского в мстительного безумца, на его невинную жену Сьюзан, погруженную преступниками в пучину наркотического транса, и на американского полицейского Хэнка Куинлана, продавшего душу дьяволу ради наживы.]]></description><pictures>1368535,1368534,1368533</pictures><search><![CDATA[Печать зла / Touch of Evil]]></search><year>1958</year><country>США</country><director>Орсон Уэллс</director><genre>фильм-нуар,триллер,криминал</genre><actor>Чарлтон Хестон,Джанет Ли,Орсон Уэллс,Джозеф Каллейа,Аким Тамирофф</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="385"><kp_id>385</kp_id><kp_rating>70</kp_rating><kp_vote>1070</kp_vote><imdb_rating>80</imdb_rating><imdb_vote>59799</imdb_vote><premiere>716902</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Кандидат от Манчжурии]]></title_ru><title_en><![CDATA[The Manchurian Candidate]]></title_en><description><![CDATA[Южная Корея. 1952 год. Отряд американских солдат попадает в окружение и только чудом спасшиеся девять человек под командованием Раймонда Шоу возвращаются на родину в США. Раймонд за эту операцию получает почетную медаль конгресса, но он не помнит, ни как они выходили из окружения, ни многих подробностей боя... Постепенно выясняется, что в Корее военнопленным методом гипноза и психотропными препаратами «промыли мозги», запрограммировав на убийство кандидата в президенты США...]]></description><pictures>2006394,1672588,1644017</pictures><search><![CDATA[Кандидат от Манчжурии / The Manchurian Candidate]]></search><year>1962</year><country>США</country><director>Джон Франкенхаймер</director><genre>триллер,детектив</genre><actor>Фрэнк Синатра,Лоуренс Харви,Джанет Ли,Анджела Лэнсбери,Генри Сильва</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="386"><kp_id>386</kp_id><kp_rating>80</kp_rating><kp_vote>91014</kp_vote><imdb_rating>85</imdb_rating><imdb_vote>531006</imdb_vote><premiere>722956</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Чужой]]></title_ru><title_en><![CDATA[Alien]]></title_en><description><![CDATA[В далеком будущем возвращающийся на Землю грузовой космический корабль перехватывает исходящий с неизвестной планеты неопознанный сигнал. Экипаж принимает решение совершить посадку и разобраться, в чем дело. Оказавшись на планете, астронавты повсюду обнаруживают неопознанные предметы, по виду напоминающие гигантские коконы...]]></description><pictures>2682333,2682332,2682331</pictures><search><![CDATA[Чужой / Alien]]></search><year>1979</year><country>США,Великобритания</country><director>Ридли Скотт</director><genre>ужасы,фантастика</genre><actor>Сигурни Уивер,Том Скеррит,Иэн Холм,Джон Хёрт,Гарри Дин Стэнтон</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="387"><kp_id>387</kp_id><kp_rating>79</kp_rating><kp_vote>1863</kp_vote><imdb_rating>83</imdb_rating><imdb_vote>74031</imdb_vote><premiere>708494</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Мистер Смит едет в Вашингтон]]></title_ru><title_en><![CDATA[Mr. Smith Goes to Washington]]></title_en><description><![CDATA[Наивный идеалист Джефферсон Смит, лидер организации Мальчиков Рейнджеров назначен представителем в Сенат. Он объединяется со старшим сенатором от своего штата, однако не подозревает, как много людей вокруг него ведут двойную игру и выполняют приказания тех, кто выше. Наивный молодой сенатор сталкивается с понятиями коррупции, грязной игры, лживости и заангажированности прессы.]]></description><pictures>2312075,2259454,1217941</pictures><search><![CDATA[Мистер Смит едет в Вашингтон / Mr. Smith Goes to Washington]]></search><year>1939</year><country>США</country><director>Фрэнк Капра</director><genre>драма</genre><actor>Джеймс Стюарт,Джин Артур,Клод Рейнс,Эдвард Арнольд,Гай Кибби</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="388"><kp_id>388</kp_id><kp_rating>80</kp_rating><kp_vote>10660</kp_vote><imdb_rating>83</imdb_rating><imdb_vote>97436</imdb_vote><premiere>712459</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Расёмон]]></title_ru><title_en><![CDATA[Rashômon]]></title_en><description><![CDATA[Действие картины происходит в древней Японии. В лесу изнасилована женщина, а ее муж убит. Есть четыре точки зрения - у каждого из четырех свидетелей - своя.Каждая сторона проливает дополнительный свет на случившееся, добавляя дополнительные детали к случившемуся. Однако какая же версия является истинной, если каждая претендует быть наиболее правдивой?]]></description><pictures>1323819,604508,604507</pictures><search><![CDATA[Расёмон / Rashômon]]></search><year>1950</year><country>Япония</country><director>Акира Куросава</director><genre>драма,криминал</genre><actor>Тосиро Мифунэ,Матико Кё,Масаюки Мори,Такаси Симура,Минору Тиаки</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="389"><kp_id>389</kp_id><kp_rating>86</kp_rating><kp_vote>288742</kp_vote><imdb_rating>86</imdb_rating><imdb_vote>690055</imdb_vote><premiere>728550</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Леон]]></title_ru><title_en><![CDATA[Léon]]></title_en><description><![CDATA[Профессиональный убийца Леон, не знающий пощады и жалости, знакомится со своей очаровательной соседкой Матильдой, семью которой расстреливают полицейские, замешанные в торговле наркотиками. Благодаря этому знакомству он впервые испытывает чувство любви, но...]]></description><pictures>2678638,2678637,2678636</pictures><search><![CDATA[Леон / Léon]]></search><year>1994</year><country>Франция</country><director>Люк Бессон</director><genre>триллер,драма,криминал</genre><actor>Жан Рено,Гари Олдман,Натали Портман,Дэнни Айелло,Майкл Бадалукко</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="390"><kp_id>390</kp_id><kp_rating>78</kp_rating><kp_vote>14555</kp_vote><imdb_rating>81</imdb_rating><imdb_vote>182913</imdb_vote><premiere>722194</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Энни Холл]]></title_ru><title_en><![CDATA[Annie Hall]]></title_en><description><![CDATA[Главный герой фильма, работающий комиком, с юмором и иронией рассказывает о своей жизни, о людях, которые его окружают. Он скептически анализирует свои неудачи в личной жизни, в которой было несколько любимых женщин...]]></description><pictures>2052206,2052205,2052204</pictures><search><![CDATA[Энни Холл / Annie Hall]]></search><year>1977</year><country>США</country><director>Вуди Аллен</director><genre>мелодрама,комедия</genre><actor>Вуди Аллен,Дайан Китон,Тони Робертс,Кэрол Кейн,Пол Саймон</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="391"><kp_id>391</kp_id><kp_rating>79</kp_rating><kp_vote>65610</kp_vote><imdb_rating>84</imdb_rating><imdb_vote>531077</imdb_vote><premiere>720245</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Заводной апельсин]]></title_ru><title_en><![CDATA[A Clockwork Orange]]></title_en><description><![CDATA[В фильме был произведен исчерпывающий анализ причин преступности среди молодежи, нетерпимости нового поколения к привычным моральным ценностям и жизненным устоям современного общества.Безжалостный лидер банды подростков, совершающей убийства и изнасилования, попадает в тюрьму и подвергается специальной обработке по подавлению подсознательного стремления к насилию. Но жизнь за воротами тюрьмы такова, что меры, принятые по «исправлению жестокости характера» не могут ничего изменить.]]></description><pictures>1904822,1904821,1904820</pictures><search><![CDATA[Заводной апельсин / A Clockwork Orange]]></search><year>1971</year><country>Великобритания,США</country><director>Стэнли Кубрик</director><genre>фантастика,драма,криминал</genre><actor>Малкольм МакДауэлл,Патрик Мэги,Майкл Бейтс,Уоррен Кларк,Джон Клайв</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="392"><kp_id>392</kp_id><kp_rating>74</kp_rating><kp_vote>2673</kp_vote><imdb_rating>83</imdb_rating><imdb_vote>155533</imdb_vote><premiere>717141</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Большой побег]]></title_ru><title_en><![CDATA[The Great Escape]]></title_en><description><![CDATA[Фильм основан на реальных событиях. Американские, британские и канадские военнопленные осуществляют массовый побег из немецкого лагеря во время Второй мировой войны.]]></description><pictures>1712022,1605239,1605238</pictures><search><![CDATA[Большой побег / The Great Escape]]></search><year>1963</year><country>США</country><director>Джон Стёрджес</director><genre>драма,приключения,военный,история</genre><actor>Стив МакКуин,Джеймс Гарнер,Ричард Аттенборо,Джеймс Дональд,Чарльз Бронсон</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="393"><kp_id>393</kp_id><kp_rating>79</kp_rating><kp_vote>3536</kp_vote><imdb_rating>83</imdb_rating><imdb_vote>75632</imdb_vote><premiere>711515</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Сокровища Сьерра Мадре]]></title_ru><title_en><![CDATA[The Treasure of the Sierra Madre]]></title_en><description><![CDATA[В небольшом мексиканском городке Тампико знакомятся два бедняка Доббс и Кертин. От местного старика они узнают о золотой жиле в окрестностях Сьерра Мадре. Вложив все свои деньги в дело, трое друзей отправляются в опасное путешествие.Дойти туда стоит огромных трудов, но сохранить трезвый разум при виде желтого металла и вернуться живым еще сложнее.]]></description><pictures>1575768,1575767,1575766</pictures><search><![CDATA[Сокровища Сьерра Мадре / The Treasure of the Sierra Madre]]></search><year>1947</year><country>США</country><director>Джон Хьюстон</director><genre>боевик,драма,приключения,вестерн</genre><actor>Хамфри Богарт,Уолтер Хьюстон,Тим Холт,Брюс Беннетт,Бартон МакЛэйн</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="394"><kp_id>394</kp_id><kp_rating>81</kp_rating><kp_vote>115702</kp_vote><imdb_rating>84</imdb_rating><imdb_vote>631083</imdb_vote><premiere>727583</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Бешеные псы]]></title_ru><title_en><![CDATA[Reservoir Dogs]]></title_en><description><![CDATA[Это должно было стать идеальным преступлением. Задумав ограбить ювелирный магазин, криминальный босс Джо Кэбот собрал вместе шестерых опытных и совершенно незнакомых друг с другом преступников. Но с самого начала все пошло не так, и обычный грабеж превратился в кровавую бойню.]]></description><pictures>2318241,2318240,2318239</pictures><search><![CDATA[Бешеные псы / Reservoir Dogs]]></search><year>1991</year><country>США</country><director>Квентин Тарантино</director><genre>драма,криминал</genre><actor>Харви Кейтель,Тим Рот,Майкл Мэдсен,Крис Пенн,Стив Бушеми</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="395"><kp_id>395</kp_id><kp_rating>81</kp_rating><kp_vote>155853</kp_vote><imdb_rating>82</imdb_rating><imdb_vote>656332</imdb_vote><premiere>730333</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Шестое чувство]]></title_ru><title_en><![CDATA[The Sixth Sense]]></title_en><description><![CDATA[Детский психиатр Малкольм Кроу сталкивается со странным случаем: девятилетнего Коула посещают страшные видения - призраки умерших. Все эти люди когда-то были убиты, и теперь они обрушивают на малыша свой гнетущий страх и отчаянный гнев.Как врач, Малкольм бессилен помочь. Но как человек, он пытается найти ключ к ужасному миру Коула, в котором веет дыхание смерти и распускаются страшные цветы боли.]]></description><pictures>1587876,1587875,1587874</pictures><search><![CDATA[Шестое чувство / The Sixth Sense]]></search><year>1999</year><country>США</country><director>М. Найт Шьямалан</director><genre>триллер,драма,детектив</genre><actor>Брюс Уиллис,Хэйли Джоэл Осмент,Тони Коллетт,Оливия Уильямс,Тревор Морган</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="396"><kp_id>396</kp_id><kp_rating>73</kp_rating><kp_vote>29053</kp_vote><imdb_rating>81</imdb_rating><imdb_vote>381853</imdb_vote><premiere>721524</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Челюсти]]></title_ru><title_en><![CDATA[Jaws]]></title_en><description><![CDATA[Действие картины протекает в течение пяти дней — на острове Э́мити, где расположен небольшой курортный городок. В этом тихом и солнечном месте произошли ужасные трагические события, начало которым было положено ранним утром, когда шеф местной полиции Мартин Броуди и его помощник находят на берегу остатки тела девушки. Она стала первой жертвой огромной белой акулы, которая появилась у берегов Эмити…С каждым днем число жертв кровожадной акулы продолжает увеличиваться. Сможет ли отважный охотник на акул, ветеран Второй мировой войны, рыбак Квинт на своём судне выловить и убить акулу-людоеда? В опасную морскую экспедицию вместе с ним отправляются Мартин Броуди и прибывший на остров эксперт из национального института океанографии Мэтт Хупер.]]></description><pictures>2203698,2203697,2203696</pictures><search><![CDATA[Челюсти / Jaws]]></search><year>1975</year><country>США</country><director>Стивен Спилберг</director><genre>ужасы,триллер,приключения</genre><actor>Рой Шайдер,Роберт Шоу,Ричард Дрейфусс,Лоррэйн Гари,Мюррэй Хэмилтон</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="397"><kp_id>397</kp_id><kp_rating>81</kp_rating><kp_vote>35141</kp_vote><imdb_rating>83</imdb_rating><imdb_vote>255562</imdb_vote><premiere>724890</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[Амадей]]></title_ru><title_en><![CDATA[Amadeus]]></title_en><description><![CDATA[1781 год. Антонио Сальери успешно справляется с обязанностями придворного композитора при императоре Иосифе II. Когда же при дворе появляется Моцарт, Сальери к своему ужасу обнаруживает, что божественный музыкальный дар, которым он так желает обладать, был отпущен какому-то непристойному, проказливому шуту. Ослепленный завистью, он замышляет во что бы то ни стало уничтожить Моцарта...]]></description><pictures>1632547,1632546,1632545</pictures><search><![CDATA[Амадей / Amadeus]]></search><year>1984</year><country>США,Франция</country><director>Милош Форман</director><genre>драма,биография,история,музыка</genre><actor>Том Халс,Ф. Мюррэй Абрахам,Элизабет Берридж,Рой Дотрис,Саймон Кэллоу</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document><sphinx:document id="398"><kp_id>398</kp_id><kp_rating>78</kp_rating><kp_vote>4076</kp_vote><imdb_rating>83</imdb_rating><imdb_vote>95706</imdb_vote><premiere>713856</premiere><type>0</type><title_ru><![CDATA[В порту]]></title_ru><title_en><![CDATA[On the Waterfront]]></title_en><description><![CDATA[В центре сюжета судьба простого докера - Терри Мэллоу, терзающегося сомнениями и решающего встать на путь восстановления справедливости, после того как выясняется, что он работает на настоящего гангстера - коррумпированного босса портовых докеров Джонни Фрэндли.]]></description><pictures>1921127,1921126,1921125</pictures><search><![CDATA[В порту / On the Waterfront]]></search><year>1954</year><country>США</country><director>Элиа Казан</director><genre>драма,криминал</genre><actor>Марлон Брандо,Карл Молден,Ли Дж. Кобб,Род Стайгер,Пэт Хеннинг</actor><all_movies>_all_</all_movies></sphinx:document></sphinx:docset>